<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔，及其他 on Lomirus' Site</title><link>https://lomirus.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96/</link><description>Recent content in 随笔，及其他 on Lomirus' Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 18:25:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lomirus.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Some Impressions (2021-08)</title><link>https://lomirus.github.io/p/some-impressions-2021-08/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 18:25:17 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/some-impressions-2021-08/</guid><description>一 自上次期中总结过去也差不多两个月了，期末考试也已经过去了一个月，按说我早该动手这篇文章了，但实际上却迟迟没有动笔。这并不是说我没有时间如何如何，只是我变的愈发懒散了，于是乎便少了份写博客的动力。
回忆起我之前每次写博客，无非是想去说什么什么，却无处施展，于是便到自己的博客上胡绉。既然如此，那每次博文的开头便少不了牢骚抱怨。每当自己去浏览自己的旧文，便发觉自己只是一个丧丧的駄目人間，不免心生愧意：将自己如此劣质的文字公诸网路，实属制造垃圾资源。又“于是乎”地，废弃了自己的博客。而这正是我上一个博客的结局。
但是，有时候确实有些东西不吐不快。长久地将烦闷郁结在心中，绝然不能称之为一个好习惯。如此向来，将自己的博客作为自己倾吐不快的垃圾场，也算是物尽其用了。
而今天之所以动笔，也自然是因为自己心中有所郁结，不得通其道，故述往事，思来者。
二 从暑假开始计算，我们先是度过了一个毫无意义的军训。哦不对，话其实也不能这么说，因为其一，军训的存在令我厌恶，这也可以算是它的意义；其二，总有一些人居高临下，颐指气使的斥责鄙夷这那些吐槽军训的学生，这样看来，它们想必很热爱军训吧！毕竟军训也是福报不是？
军训结束，我们搬迁了宿舍，搬迁宿舍本身没啥，反正我也我待了一年的舍友也没什么感情。另外虽说是“自由组队”，却还是组合到了有至少三个陌生同学的宿舍。
然后是大约一周多的自由时间，就用来一边开发项目，一边继续学习 Vue。
最后是为期一个月的暑期培训，截至写到本文的此段时，已过五天。这五天，则一直是在忙于开发《学长学姐帮帮忙》了。
其间我的一位朋友问过我一个问题，他问，你如何判断一个开发者的能力高低？就拿前端来说，你的能力与开发多年的前端大佬有哪些区别？
这个问题确实有点把我问住了。我便凭感觉回答道，可能是对一些框架的掌握和原生API的熟练程度吧。
但是他则认为，只会用框架调接口未免太“脚本小子”了。我无法反驳，尽管实际上，大多数开发岗也无非都是做着搬砖的活。
这是他的第一次问我这个问题，后面也有第二次提问。
不过在他上次提问过后，我回去后其实也并没有进行过多的深入思考。但我还是尝试给出了与上次不同的答案。
这次我提到了一个人的知识面的广度，譬如我个人，虽说只是一名切图仔，但是在其他方面也多有涉猎，倘以我们网校的部门举例，我首先是本来就在后端待过半年，在 SRE 也学习过一段时间，开发过一些 Android Apps，甚至还尝试学习像素画（这条还是忽略吧）。我个人以为，在网校范围内，前端本身（特指大前端/全栈）可能是仅次于运维的全栈部门了。
不过这样的我其实也有一些问题：接触的挺多，深入的却很少。前端本身各种轮子层出不穷，更新迭代很快。真正喜欢前端的人，也常常痴迷于新技术。最近我在网校讲授了一节前端框架相关的课，讲到 TypeScript 时，顺口提了一下 Deno。而学员里有个同学和一勤奋蜂的前端学长聊天时提到了这个，于是勤奋蜂的那位学长便表示想和我聊一下天。那天，我们聊了许多。他也是喜欢新生技术的人。他说，他想要在 WebGL，WASM，Deno 里面的选择一个去深入学习。说来惭愧，虽然这些都早有耳闻，但却没有一个能称得上是比较深入了解的。我们网校的学姐也说过我们，喜欢新技术很好，但不要每次都是写了一个 Hello World 之后就扔一边儿了。而彼时，我也正如其所言，丢掉了刚做完一个 Hello World 的 Tarui。
三 我感觉自己似乎处在某个瓶颈期，基础知识学得都差不多了，但是每当面对浩如烟海的前端进阶内容，却不知从何学起。也许刚踏入大学时，我还算比较有优势。但是随着时间的推移，我逐渐发现自己的优势正在逐渐消逝，泯然众人。我几乎已经很难说出在某个领域能够完胜其他学员了。
但是学长却说，我们这个阶段恰好是最容易提升的时期。
仔细想想，其实好像也对，我们现在的能力，也足以支撑我们去学习新的知识、独立开发项目和参与开源社区之类的了。
正如狄更斯所言：
It was the best of times, it was the worst of times.
四 上面大部分都还是技术方面的内容，周期总结也可以算是我的 routine 了。但其实，都并非我我写这篇文章的直接原因。
直接原因也很简单，便是见到了某个人，使我回想起了某些事，以及随之而来的一系列巧合，让我再次怀疑世界的真实性。
这种感觉，估计得追溯到初中，从我的 depression 开始。
我似乎每个寒假都不会有什么好事儿，尽管坏事儿也都不一定是在寒假。
有些事我希望它能够从未发生过，例如上次。但也有些事，例如初中的某次寒假，我对它的记忆其实很模糊，因为我曾竭力试图将其忘记，它使得我第一次对世界与自身的存在的意义产生怀疑；但是现在看来，我也很庆幸我有那段经历，它也重塑了我的人生观。
但是有些事情实在过与巧合，不过也许只是我的幸存者偏差吧。我不知道这其中是否有什么深意，如果有的话，希望结局是一个 Good Ending.
五 前几天我妈微信给我打了个电话，当时我没空，没来得及接。不过实际上，我爸妈大多数给我打的电话也都是些嘘寒问暖的话语，即使有空我也是不太愿意接的；但要是不接的话，我爸妈肯定也会不太开心的，所以一般都会回一下。这次也是，待到几天之后我有了空，我便回了一个电话。我妈在电话里说，之前之所以给我打电话，是因为我姥爷生病住院了，想让我和姥爷说说话、聊聊天之类的；不过现在已经出院了，无大碍。
结果昨天（八月七日）晚上又给我打了个电话，自然还是少不了问一些像是“今晚饭吃了什么”这种我始终无法理解的毫无意义的话语。后面瞎侃谈到了我姥爷，我妈便吐槽我说之前谈到我姥爷生病时，我也不问问到底他是得了什么病。我便反驳说问了又能如何。
她说，倒也确实，不过不知道我寒假回来的时候还能不能见着我姥爷。</description></item><item><title>大一第二学期中期总结与反思 (2021-05)</title><link>https://lomirus.github.io/p/%E5%A4%A7%E4%B8%80%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E4%B8%AD%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8E%E5%8F%8D%E6%80%9D-2021-05/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 01:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/%E5%A4%A7%E4%B8%80%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E4%B8%AD%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%8E%E5%8F%8D%E6%80%9D-2021-05/</guid><description>前言 虽然说是期中总结，不过奈何拖延症又犯了，于是就又拖了两天（），于是乎就这么拖过了期中考试😅。眼看再没两个月估计就又得期末考试了，再拖下去连标题都得改，所以总算决定开始动笔了。
我这半学期学了什么 寒假的时候我一直在写考核作业。但有一说一，虽说我肝得挺厉害（至少自我感觉是），但实际上我感觉我并没学到什么太多的新东西。当然，倒不是说一点也没有，只是感觉太少了。
寒假的时候一直想学下 Webpack 和 React 的相关知识，但苦于没时间，而到了开学之后反倒是有时间了（离谱）。于是乎我便先学习了这两个比较基础且常用的。我之所以将首选框架选为 React 而不是 Vue，主要是因为我跨平台开发框架很感兴趣，而 Flutter 对我这个前端还算比较比较遥远，因此考虑到 React Native 就先学了 React。
counter-trainer-deprecated 我第一有关 React 的项目是 counter-trainer （现在更名为 counter-trainer-deprecated），里面还顺便用到了 Less。这个项目算我前端工程化的开荒，更多的还是为了练习。开发初期的规划是想通过自适应以兼容各种分辨率，结果发现远比自己想象的复杂，加之当时对于组件间通信不甚熟悉，以及审美堪忧，最终导致代码堆成屎山，因此终止了开发。
counter-trainer 紧接着不久我就开始了第二个项目，同时也是前者的续作，也叫做 counter-trainer。吸取了上一次的教训，这次只针对了移动平台进行适配，因此我选择了使用 React Native 进行开发。我从这这个项目中学习到的主要有这么几方面：
学习了 Redux，了解了组件间通信、生命周期、Context、Fragment 等相对进阶的内容； 开发的复杂程度不断增加，迫使我去寻找已有的库而不是重复造轮子，而在这个过程中我不得不去直接阅读一些框架的官方英文文档、去 Issues 里寻找 bugs 的解决方案。在此之前我顶多会使用像 Redux，Babel 这种近乎 Official 性质的库，对于那些小众的库还是有些抵触的，不过最后，相比于自己从头开发，直接 import 还是让我直呼真香。比如随便举几个这次用到的一些库：react-navigation, react-native-tts 等等，像其中的 tts 这种库，就绝不是现在的我能够徒手撸出来的，所以我也学会了不要去造一些没有必要的轮子。 （复习了 Android 开发？（继上一次的 Kotlin 计算器）） （直接读英文文档进一步提升了英文水准？） （了解了语义化版本？） sekiro-symbols-generator 这个项目应该是我最近的项目中完成度最高，也是唯一没有弃坑且最终按照原计划圆满完成了的。最终代码量约1000行。下面说一下我从这个项目中学到的东西（或者是这个项目的一些 features）：
React Hooks：该项目全部使用函数式组件；同时在组件间通信方案的选择上废弃了 Redux ，改为了使用 React 原生 hooks； Typescript：该项目全部使用 Typescript； ESlint：该项目使用了 ESlint（这个好像不算什么亮点）； CSS in JS：该项目没有采取传统的 Less or SASS/SCSS，而是选择了 css in js 的方案。并且在经过了多方权衡之后，最终决定了采用 emotion 作为样式框架 Webpack：打包时的一些优化，如 source-map, code splitting； Github Actions：自己写了个脚本自动部署并发布网站； Other: 如 React automatic runtime, Forwarding Refs,.</description></item><item><title>Writing Blogs in Github Issues</title><link>https://lomirus.github.io/p/writing-blogs-in-github-issues/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/writing-blogs-in-github-issues/</guid><description>我写前端至今也已有五六年了，不过这数字其实很水，前五年的大部分时间也都并没有将主要精力放在开发上，不过自己好歹也多多少少做过地做过一些项目。我第一个大型（或许？）前端项目就是一个简单的网站，有留言，还有井字棋什么的几个小游戏。再后来学过后端后，我又用 Golang 做后端，原生 JS 做前端，徒手撸了一个博客。
我向来是没有什么写博客的习惯的，因为感觉其枯燥且无用。上次写博客主要是因为隔壁运维作业要求搭建一个博客，而我又懒得学习什么 Hexo, Wordpress 这类东西，所以就自己先简单写了一个原型，后续又不断完善，时而不时水几篇文章，然后就有了这个博客。
不过现在这个博客已经被废弃了，一是因为博客源码太烂，二是因为文章太水，所以不愿再维护了。
但是我时而又萌生了继续写点博客的想法，然而正如杜拉斯在《情人》的开头所言，“我已经老了”（无端？），所以我也已经不太想折腾了。网上搜资料时发现有的人直接拿 Github Issues 来写博客，想了想也确实挺符合我的需求：支持 Markdown， 可编辑，可评论，而且现在据说也可以限制他人在自己仓库里乱发 issue 了，所以我就决定选择 Github Issues 作为我的新的博客平台了。不过日后倘若又要迁居，那也是后话了。
为防止自己继续写一些水文来占版面，所以这次可能更新频率会降低。不过有时可能受外力影响要求比如每周上交至少一篇博文，emmm，以后再具体看情况办吧。
先写到这。</description></item></channel></rss>