<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Others on Lomirus' Site</title><link>https://lomirus.github.io/categories/others/</link><description>Recent content in Others on Lomirus' Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lomirus.github.io/categories/others/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>影评、书评、游评——杂评汇总（个人向）</title><link>https://lomirus.github.io/p/works-reviews/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/works-reviews/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/works-reviews/cover.jpg" alt="Featured image of post 影评、书评、游评——杂评汇总（个人向）" />&lt;h2 id="前言">前言
&lt;/h2>&lt;p>今天看完了《星际牛仔》（Cowboy Bebop），一如既往地又和以前一样有些感触，想要写点什么，可要是让我单独出一片影评，却也没那么强的表达欲。字数长的评价，往往会从剧情、手法、细节等方面详细展开。我之前写过&lt;a class="link" href="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/" >一篇电影《降临》的影评&lt;/a>，算是一次长评的尝试，但实际上，我也没怎么系统地了解过电影或是其他艺术史，至于后现代的艺术表达、超前的表现手法、经典作品的致敬彩蛋，我只能是泛泛而谈，甚至是贻笑大方。再者，我也恐怕没有那么多的时间与精力来为我看/读/玩过的每一个作品输出一篇滔滔长文。相比之下，我只是想简单地记录一下我在看/读/玩完一部作品后当时的心境与感想，但这种文字自然是细碎的，自不能独成一文，于是干脆另建一个汇总之处，将之皆编纂于此，倒也省得散佚四处。&lt;/p>
&lt;p>我之前也在豆瓣或是 Steam 等平台写过一些评测，豆瓣的话已经是好久没用过了，主要是影片库实在不全，看过的不少电影都没法评价，Steam 的话倒是挺全，但是当年玩的游戏不少都是盗版，因此也不能为其在平台上撰写评价。像是这类评价，以后若是有空也一并补在这篇文章里。之前一些感觉写得还行的评价，也一并搬过来。至于有些看过之后一直没写评测的作品，也正好简单写一下。考虑到下文有些内容是看完/通关数年后才补的评价，因此可能记忆有些偏差、印象有些滤镜。说不定再看就会有不一样的体会与感受？但我也没那时间反刍，就草草写写，尽力而为了。&lt;/p>
&lt;p>另外打分虽俗，但我还是改不了这习惯，看完一部作品后往往想着批判一番，实在 too young too simple。但这法儿毕竟简单粗暴，只消一个数字，省得多费口舌，实在难以免俗。后文中也会给每一部作品一个评分，满分 10 分，纯主观，不客观，毕竟真正客观的评价也是无法用一个数字就简单概括一部作品的不同维度的艺术价值的，而且我也不忌讳对某些作品施以滤镜，因此某些作品的评分并不能代表我认为其的艺术价值，而是其对我的影响和意义。因此与其说是评分，不如说更像是个人喜好程度的排名。此外为了避免像是 IGN 那样被冠个 IG8 的名号，我也会尽量将分数的区间平均放置在 0~10（而非 8~10），因此有些作品的评分看起来会很低，属于正常现象。
实际上两三分就是尚可，四五分就是推荐了。&lt;/p>
&lt;!--
评分大致标准：
10 个人特殊意义（通常不具备客观参考意义）
9 神作
8 值得二刷
7 值得细品
6 优秀，印象深刻
5 不错，印象较深
4 尚可，有所印象
3 平庸，缺乏印象
2 略有可取之处的烂作
1 烂作
-->
&lt;h2 id="评分">评分
&lt;/h2>&lt;h3 id="9-分档">9 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>新世纪福音战士（庵野秀明，动画）&lt;/td>
&lt;td>（目前只看过TV版）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>瑞克和莫蒂（动画）&lt;/td>
&lt;td>（目前只看完前五季）单论前四季质量很高，第五季有些平庸&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>进击的巨人（谏山创，动画）&lt;/td>
&lt;td>（目前只看完前三季）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>驾驶我的车（滨口龙介，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>树上的男爵（卡尔维诺，书籍）&lt;/td>
&lt;td>祖先三部曲中最喜欢的一部。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>魔女的夜宴&lt;/td>
&lt;td>这个分数偏高主要是童年滤镜太重，也许算不上是什么神作，但对我个人的意义比较大，也算是某种意义 Galgame 入坑作了，虽然按时间上显然不是第一款，但绝对是早期印象最为深刻的。这款游戏当初我没能通关，玩到一半就被抑郁得玩不下去了，因此我并不会过多的从剧情上来评判这部作品。游玩的后劲差不多缓了一年，导致当时我后面有段时间听到 ACG 歌曲就会 PTSD，最后好像还是从初音未来的《妄想感傷代償連盟》开始才恢复了收藏 ACG 歌曲的习惯。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="8-分档">8 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>赛博朋克：边缘行者&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>命运石之门&lt;/td>
&lt;td>（目前只看完第一季）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>鬼子来了（姜文，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>去月球（高瞰，游戏）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>神之天平&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>神之天平可以说是我今年以来玩过的最好的游戏了。自打被大学生活折磨得电子阳痿以来，上一款将我治愈的还是维多利亚 3（或许算半款？）。 也或许是因为我最近玩的都是《暴雨》剧情类或者《极乐迪斯科》文字类等偏深度的游戏，所以当我接触到《神之天平》时可能正如同戛纳电影节的评委在饱览一众沉重氛围的影片之后见到了《寄生虫》般一样直白而外显的影片。总而言之，不论原因如何，《神之天平》在纯粹的游戏性上对我个人而言都是一款史诗级的游戏。&lt;/p>
&lt;p>故事的剧情的主体依旧是老生常谈的“少年从不知名的小村庄开始不断历练最终击败反派拯救公主/青梅竹马”一类的故事。而本作的特色在于引入了“天平”即这一穿越时空的道具。老实说，我个人其实不太喜欢这样的题材。因为大部分作者往往驾驭不了这类时空穿越题材，从而使得作品出现诸多 bug。对于本作而演同样是如此，但由于本作中剧情存在的不少搞笑情节使得作品偏向娱乐向，消解了世界观上的严肃性，使得如果我去列举此游戏世界观相关的疑问则会反而使得我像是在莫名其妙地自找没趣。譬如我很好奇为何存在猪猪商店这样横亘两千年、如同誓戒一般不受时空之约束、自始至终地伴随主角的事物，但这如同彩蛋般的机制又瞬间令我意识到我像是在鸡蛋里挑骨头。同样类似的疑问还有诸如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>为什么主角、黑、弥露都是觉醒的五年前的记忆，而宰相却是孩童时的记忆？&lt;/li>
&lt;li>阿努比斯的任务是抹除人类或者说减少人口，为什么要组织宰相获得力量后屠杀？&lt;/li>
&lt;li>主角团（含嘉隆、黑）能够看到回忆的能力源自什么？&lt;/li>
&lt;li>为什么让阿努比斯无法再启动就能拯救嘉隆，而毁灭阿努比斯却会让嘉隆消失？两者有什么本质区别吗？&lt;/li>
&lt;li>阿凯等了整整两千年却恰好仅仅在两千年后的东京遇到了恋人这种巧合真的合理吗？&lt;/li>
&lt;li>为什么新章东京结束后，主角身边的阿凯被传送了，旁边的名云却没有被传送？&lt;/li>
&lt;li>璃纱为什么会有阿努莉斯同款衣服，还是两千年不变的款式？&lt;/li>
&lt;li>为何东京的普通天平可以实现穿越时空？&lt;/li>
&lt;li>阿努莉斯为什么不是立刻暴走而是在五年后暴走？&lt;/li>
&lt;li>击败阿努莉斯后复活的嘉隆来自哪里？&lt;/li>
&lt;li>新章东海岸为什么存在璃纱的墓碑？&lt;/li>
&lt;li>主角从东京借助普通天平回到力斯坦布尔之后城镇为何主角团全部消失？&lt;/li>
&lt;li>为什么爱情会具有实体？&lt;/li>
&lt;li>力量晶体的本质是什么？&lt;/li>
&lt;li>修女灵魂形态为何能为主角提供内衣？&lt;/li>
&lt;li>为什么魔王城机关会根据人类发色来判断？&lt;/li>
&lt;li>为什么哥布林石板为什么能开启神殿之门？&lt;/li>
&lt;li>造物主既然有母星，那么他又是被谁创造的？&lt;/li>
&lt;li>为什么力斯帕达尔的士兵、未来机甲也是魔物，会在盖亚生成？&lt;/li>
&lt;li>为什么盖亚的鱼会在空中飞行？&lt;/li>
&lt;li>为什么神能够创造魔物？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>进一步地，我开始不去关注世界观上的细枝末节。而当我不去进一步关注世界观时，我也自然很难对此有更高的评价。但是，考虑到叙事方面的优秀，尤其是音乐的选择与配合上，这款游戏仍然是瑕不掩瑜。尽管这部作品的音乐基本上都源自互联网，但是仍可见作者在选取方面的审美之优异。其中在游戏中印象最深的一首音乐莫过于从海湾到故乡的归乡途中配合这天苍苍野茫茫的夕阳下的大平原上的那首《凪》。&lt;/p>
&lt;p>此外，如果还要评价些什么，我觉得还应该简单地提一提游戏的引导方面。这款游戏的引导主要是依靠玩家自己阅读，在我看来属实是有些简陋。此外还有一些问题像是装备盘上含有修改技能的功能，但玩家却不能直接预览修改前后的效果如果，而且修改后玩家野甚至都不能查看当前的修改过的技能的列表（只能看到图标）。这方面仍存在一定的优化空间。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Demons Roots&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>虽然游戏是小黄游，但说实话实用性不够，前几次遇到相关 R18 CG 我还试着当剧情看，后面索性全部按住 Ctrl 跳过了。&lt;/p>
&lt;p>对于此游戏的结局，有许多人评论为意难平，我对此表示附议。在玻琉卡举办婚礼时，突如其来的安洁、卡琳卡等人，乃至复活的戴安娜也到来之际，我不禁开始觉得这是一场幻梦，或许一切只是玻琉卡在被皇帝囚入无尽地牢后封闭心扉的幻想，因为这机械降神的一切实在没有一种真切之感。正是怀着这样的心情，我一边控制魔族与奴隶推翻了帝国，一边期待着玻琉卡打败皇帝后发现一切不过是南柯一梦后意犹未尽地醒来，而后重遭皇帝之蹂躏。然而终究是我猜错了，没想到这过于美好的以至于显得有些虚假的情景确是现实。&lt;/p>
&lt;p>然而，随后不久，我又重复了先前的感受，在玻琉卡与千年公主被水晶封印而后复苏时，一种不真切的虚幻感再次袭来。这种结局给人的感觉很怪，我是难以定论这是否是一个 BAD END 还是 GOOD END。&lt;/p>
&lt;p>对于所谓的救世主，我没有玩过 King Exit，或许对她的评价会有失偏颇，但是实在是不喜欢她，因为她的性格极度像是一个反派该有的性格，当然不止是性格，行为上的反派也是铁板钉钉。她刚愎自用、崇尚以武力而非沟通达成目标、屈服于虚假的命运、沉醉于自我叙事、偷袭并刺杀立国救世的圣女、激化种族矛盾、成为两族战争的导火索。看知乎上有说 King Exit 有她相关的悲惨剧情，这下不得不玩了（&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>伊迪·芬奇的记忆&lt;/td>
&lt;td>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="7-分档">7 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>觅长生（游戏）&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>好久没遇到过能治好我电子阳痿的游戏了，上一个能这样的还是《神之天平》。&lt;/p>
&lt;p>目前开了三个档，第一个档玩到了筑基期，结果被“再见星铃”任务卡关了，最终愤而启动 CE。不过即使在这种情况下，我同样继续玩了几十个小时，尽量在不错过任何主线剧情的情况下通关了游戏。在我最后飞升之时，诸道友皆已身死道消，星凝亦在我之前渡劫失败，我虽终究觅得长生之道，却觉得有些空虚。我玩游戏向来很少会玩二周目的，但这次或许是为了弥补这些遗憾吧，我又重开了一个档。&lt;/p>
&lt;p>第二个档由于某个错误分支导致 bad end，于是中途废弃，暂且不提。&lt;/p>
&lt;p>第三个档是我玩的最详细的一个档，我按着 wiki 上的攻略，靠着五行剑决流派，尽力完成了所有我能触发的支线，也重新弥补了之前由于错误选项而错过的剧情，最后通过反复 SL，星凝也成功飞升。在最后，第 1000 年的数年后，见证了幽荧与自己的和解之后，这个档也永远的停在了这个时刻。我没有选择继续飞升，而是留在了人间。此时那些同我在炼气期便相识的道友们，大多都还在元婴阶段且已突破无望，但却空剩几十年的寿元。毕竟，凡人终究不如幽荧般与天同寿，与其将目光投向未知而飘渺的上界，不如在人间用剩下的数十年与道友们把酒言欢、谈天论道，也算是不枉此生。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Euphoria（浅生咏，游戏）&lt;/td>
&lt;td>从这款游戏中看到了高瞰的作品的影子（《去月球》、《寻找天堂》）。后期的过多转折虽然给人以跌宕起伏之感，但有些地方还是有些生硬，缺乏合理的伏笔与铺垫，导致我自己都快被反转晕了，分不清现实与虚幻。另外凛音线学院篇的人物剧情在玩的时候就感觉和前面的篇章有些割裂，后面才知道这段的作者换人了，不禁感慨“原来如此”。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>寄生虫（奉俊昊，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>伊苏 8&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>沙耶之歌（虚渊玄，游戏）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>让子弹飞（姜文，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>燃烧（李沧东，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>阳光灿烂的日子（姜文，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>プリンセスサクリファイス～供犠姫フィーナの冒険～&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>都灵之马（贝拉·塔尔，电影）&lt;/td>
&lt;td>初看比较无聊，但后劲比较大&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>骑马与砍杀：战团&lt;/td>
&lt;td>本体世界观剧情约等于没有，还好游戏机制底子不错，如果没有某些大型 MOD 到不了这个分数&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="6-分档">6 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>星际牛仔&lt;/td>
&lt;td>感觉不少集数是用来凑时长的，这一部分看起来味同嚼蜡，但是也有不少集数看起来可圈可点。单看主线的话还好，就是太短，“仿佛刚开了头便煞了尾”。观感最好的一集是第 24 集，最后拔高了我对整作上的观感，甚至盖过了 25-26 集，但结局的话只能算是一般。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>看火人&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>迫真剧透：故事背景设定在 1989 年的春夏之交，男主曾是一名普通的大学生，但最终由于一系列事件卷入了故事当中，在故事中的第 64 天，男主目睹了“六月之火”，最终在结局中被警方带走&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>优点：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>优秀的美术风格。&lt;/li>
&lt;li>讲述了一个优秀的关于孤独的故事。&lt;/li>
&lt;li>尽管故事本身，可以说是平铺直叙，没有什么扣人心弦跌宕起伏的剧情，但胜在氛围的烘托以及在细节与整体上给人产生的情感共鸣。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>缺点：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>感觉最大的缺点就是跑酷时镜头转动给写死了，不仅手感难受还容易晕。估计是技术原因。&lt;/li>
&lt;li>后期获得了电子的信号指示器之后就把指南针给强制替代了，但有一说一这玩意儿还真不如传统指南针好用。两个并不是完全的上下位关系，直接进行替代从游戏的设计性上来说属实是没有任何的必要性。
&lt;/td>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>半衰期：爱莉克斯&lt;/td>
&lt;td>
我平常不怎么玩恐怖游戏，前期刚玩 Alyx 时，还是挺害怕的，导致游戏体验也差强人意。导致每次玩几十分钟就觉得差不多了就退出游戏了。
&lt;p>到了后期我终于想通了，于是上了风灵月影开启了无限子弹，虽然我菜得扣脚哪怕开了无限子弹也经常死，但是游戏体验真是上了一个台阶。正如那句老话说的，“一切恐惧都源于火力不足”，中后期面对哪怕强如杰夫之怪物，我的恐惧感也反而不如前期了（褒义）。后期基本是玩到电池快没电或者时间太晚不得已上床睡觉才恋恋不舍地摘下头显。&lt;/p>
&lt;p>关于解密，前期搞不明白 Alyx 的解密套路，每次都解不出来都气得想骂人。但是后期一旦熟悉套路后，就觉得非常自然了，有些操作让我直呼“原来还能这么玩”。&lt;/p>
&lt;p>游戏前期都是枪战，最后一关上了魔法对轰，让我想起来了当年玩老滚的时光。尤其当双手持电互相靠近时的电闪雷鸣配合上手柄的震动，自己都不禁觉得自己实在太帅了，算是满足了一把中二的幻想，可惜这部分时长太短没玩过瘾。&lt;/p>
&lt;p>最后一关空间乱流重力失常的设计很不错，但是设计感觉还是过于保守，比如甚至可以考虑移除玩家的重力，让玩家像是在空间站一般移动（不过也可能是考虑到这种设计容易使玩家晕眩所以废弃了吧？）。&lt;/p>
&lt;p>Alyx 是我接触 VR 以来玩的第一款大作，和之前不少的小游戏可谓是云泥之别。作为 3A 级质量的 VR 游戏开创者，未得 TGA 年度最佳真是令 TGA 蒙羞（喜欢我突破交互的小机器人吗）。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>太吾绘卷&lt;/td>
&lt;td>
虽然已经玩了92个小时了，但是现在都还没通关，可见游戏内容绝对是量大管饱的。甚至可以说，量已经大到让不少人觉得撑的地步（也正如不少人所吐槽的）。不过对我于这种自小就是P社游戏粉丝的玩家来说，这点复杂度还不至于成为我的游玩阻碍。相反，庞大、充实的游戏内容，反而能够更加提升我的代入感，使我能够以更加接近于我所期待的方式驰骋于江湖。
&lt;p>不过说到江湖，一开始我还以为这是个纯武侠游戏。而我其实是对武侠题材不怎么感兴趣的，反而是仙侠、修仙类更加符合我的胃口，所以说尽管我在这款游戏刚发售时就知道了这款游戏，但是后续也一直没有购入，更别说我其实是在大学时期玩了《觅长生》生才萌生了对修仙题材的兴趣。不过后续由于市面上实在缺乏类似题材的游戏，所以我只能将诸如《大侠立志传》、《逸剑风云决》这类武侠类游戏勉强作为代餐。在此之后，我所剩余的目标便是《太吾绘卷》了。而在游玩之后，才发现这款游戏里轮回、渡劫、长生、登仙要素实际上是应有尽有，而这也更加提升了我对其的好感。&lt;/p>
&lt;p>不过或许是因为这款游戏目前还不是完全版，所以还存在诸多问题，就比如饱受诟病的引导系统约等于没有。而我在游玩过程中遇到的比较烦心的点主要是：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>阅读书籍：功法实在太多了吭哧吭哧快进都读不玩&lt;/li>
&lt;li>强制较艺：事件触发不可控，除非直接认输赔礼，否则就要强制和NPC较艺，而且一局较艺时间哪怕开了三倍速都极其漫长。想象一下你玩《巫师3》路过诺维格瑞时，突然冒出个三个NPC要和你打三局昆特牌，不打完就不准走，除非把你的银剑给他们&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>不可自定义通知优先级：对于朋友要我给他们赠送东西这种“高优先级通知”我向来都是忽略的，但是门派比武这种“低优先级通知”我反而需要即时地收到消息，但这两者在游戏中的优先级却是反过来的，并且无法调整。&lt;/li>
&lt;li>结局：我还没通关，所以目前并不知道结局，不过听说很烂。但是倒也正常，毕竟目前结局还没出完，现在游戏内唯一上线的结局本来就是 BAD END，要是 BAD END 都大团圆，那我也想不到其他结局还能怎么写了。&lt;/li>
&lt;li>任务设计：大多数门派设计的都挺一言难尽（至少就我目前游玩过的几个而言）。比如“龟蛇蟠扶”，大部分时间都花在了打小怪上，简直比某些罐头游戏的通马桶还要恶心。不过你要是有资源直接投钱快进也行，可惜我没有&amp;hellip;又如“琅琊仙阁”，虽然剧情方面很不错，但是流程设计上感觉多少是有些恶意的。在进入最终战斗前我并不知道BOSS实力，而如果战斗输了就直接 BAD END。此时的我尝试回档，想提高实力后再卷土重来，才会反应过来我根本没有多余的时间提高自己的实力了，因为这场战斗的触发时间是在一年前就定下的，而根据游戏默认的存档数量限制，一年前的存档早没影儿了，自然也就断了你回档重来的念想。还有比如璇女派和少林寺的任务设计感觉有点儿同质，不过我还没完成这两个任务，就暂且不妄言了。&lt;/li>
&lt;li>人物AI互动：《太吾绘卷》这方面我感觉比《觅长生》和《鬼谷八荒》要好一些，但总体上也没好到哪里去。相关事件还是过于单调重复了。
&lt;/td>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>九十六号公路&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>最后生还者&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>赛博朋克 2077&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条 2&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>寻找天堂（高瞰，游戏）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>反叛的鲁路修&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条 4：黑旗&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>只狼（宫崎英高，游戏）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>寄生兽（岩明均，动画）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>太阳照常升起（姜文，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>钢之炼金术师（荒川弘，动画）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="5-分档">5 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>黑神话：悟空&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>“管他娘的，把好评打了，老子先尝两口”&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>不对，怎么连 HDR 都不支持？连 21:9 都没适配？什么时候把这两个修好了再改好评。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>死亡笔记&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>互联网之子&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>罗生门（黑泽明，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>七武士（黑泽明，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>霸王别姬（陈凯歌，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>天注定（贾樟柯，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：大革命&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>星际穿越（克里斯托弗·诺兰，电影）&lt;/td>
&lt;td>当初看这部电影时宿舍内过于嘈扰，虽说不是这部电影本身的问题，但仍然在主观上降低了我对其的印象分。另外在剧情结构上有些过于简单。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>巴别塔圣歌&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>Musi pona!&lt;/p>
&lt;p>Švilëumsotha!&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>巫师 3：狂猎&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>25 块 4 毛钱还要什么自行车&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>上古卷轴 5：天际（陶德·霍华德，游戏）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>对马岛之魂&lt;/td>
&lt;td>
战斗手感非常好，美术不错，剧情一般
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>凡人修仙传（小说）&lt;/td>
&lt;td>
《凡人修仙传》是我读的第一篇网文，总之而言质量还算不错的。在书的前期，特别是去正式开始修仙旅途（太南小会）之前，读起来颇有一种武侠小说之感（欸不对我都没读过武侠小说为什么会有这种感觉）。在我看来，全书在韩立结婴前的情节，是全书质量最高的部分，在此之后便仿佛是火影忍者的忍者大战了。特别是在此之后的类似套路太多，基本都是偶遇副本、队友团灭、主角得利。作为网络小说，本书的字数也算是比较多的了，到了后期，遇到战斗情节我基本都是一目十行地跳过阅读，实在枯燥。其次忘语的文笔也比较一般，存在诸如“滴溜溜”、“惊人的一幕出现了”、“的”等词汇的大量重复利用，也有像是写女人尸体时用到的“香尸”这种离谱修辞。而且书内的错别字实在太多，甚至有不少人名错乱的问题。
&lt;p>此书对爱情的描写也是一塌糊涂。韩立与南宫婉的爱情相关的情节实在儿戏，难以服众。后面听说是作者受到读者意见的裹挟才将女主设为了南宫婉，顿时恍然大悟，这样子书中的不少不合理情节倒是讲得通了。&lt;/p>
&lt;p>此处的五分评分主要针对前期。若是单论后期如灵界篇，可能就只有三分了。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>蛊真人（小说）&lt;/td>
&lt;td>
前段时间《蛊真人》在网上挺火，在B站的评论区经常能刷到不少和蛊真人相关的评论，比如关于丁真的“鸿运齐天蛊”（虽然我是在读过《蛊真人》后才知道其出处的）。加之我对修仙题材比较感兴趣，于是我就将其作为我读完《凡人修仙传》后的第二本网络小说。
&lt;p>或许是因为受到凡人系的修仙境界设定影响，初读《蛊真人》时我对这本书中一转二转直至九转这种数字等级式的境界设定并无多少兴致，读完后感觉其实还好，但我还是更习惯凡人系的那种境界设定。&lt;/p>
&lt;p>对于古月方源的“恶”的描写，读起来其实也没多少心理波动，但是前期实在说教味太重，不少情节都像是为了作恶而作恶。另外书中经常出现在前文已经出现过的设定在后续仍然反反复复地重提的现象，不知是否只是单纯为了水字数还是为了加深印象，但我觉得还是酌情删减为佳。&lt;/p>
&lt;p>文中多次出现定场诗，但是水平比较一般。比如秦百胜定场诗的首联“历经五十四次劫，劫云仍旧漫遮天”，暂且不说平仄，连两边分词节奏都对不上，改成“历经劫数五十四”至少两边节奏能对得上。&lt;/p>
&lt;p>此书的剧情节奏像是心电图，基本上每一章节都有极长的铺垫，最后在章节末尾来一段儿燃的。不得不说，方源在义天山夺到至尊仙胎蛊那段儿，我到现在还记忆犹新。&lt;/p>
&lt;p>此书不错的一点是将奇遇、偶合这类运气类的剧情通过世界观设定进行了合理化。不但如此，在阅读时经常当我认为此时方源必定成功，否则难以推进剧情时，方源之后可能仍然失败。即，尽管作者可以选择通过运气因素来简单化剧情构思，但他却并未按套路出牌，使得观众不至于审美疲劳，另一方面这也充分体现了方源行事的容错率，几乎每一次成功都绝非偶然，即使出现了计划外的非预期状况也能迎刃而解。&lt;/p>
&lt;p>书中充斥着不少键政元素，比如对于大跃进、文化大革命、宏大叙事均有影射批判。至于那位收走千愿树的西漠某家八转老祖，更是爆中爆。&lt;/p>
&lt;p>按说应该在读完全书之后再写评价的，但可惜断尾了，只好按照已有的内容进行评分。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="4-分档">4 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>云图（电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>犬王（汤浅政明，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>英雄（张艺谋，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>肖申克的救赎&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>出租车司机（张薰，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>火影忍者&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>千年女优（今敏，电影）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>一拳超人&lt;/td>
&lt;td>（未看完）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>辩护人&lt;/td>
&lt;td>不错的代入感&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>盗梦空间（克里斯托弗·诺兰，电影）&lt;/td>
&lt;td>略有印象&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>现实生活中的海盗湾&lt;/td>
&lt;td>很好的题材，但作为纪录片其水平并不能称之为优秀&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>隐入尘烟&lt;/td>
&lt;td>总感觉女主仍然缺乏一种“土”味&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>海贼王 超新星篇&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>三体（刘慈欣，小说）&lt;/td>
&lt;td>被剧透太多了，初读可能没有那种应有的震撼&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>影子战术：将军之刃&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>从初中开始接触《刺客信条》系列的我表示这款游戏让我想起了当年扮演艾吉奥的感觉，不过相比而言硬核了许多。&lt;/p>
&lt;p>总之游戏质量很高，短期内算是治好了我的周期性电子阳痿。&lt;/p>
&lt;p>不过，也存在一些游戏系统上的小问题：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>处于地图边界时经常出现视角被限制看不到特定视角的敌人的问题&lt;/li>
&lt;li>玩家明明处在悬崖边上，却由于系统判定经常无法丢出尸体&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>超凡双生&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>超凡双生 X
恶灵附身 O&lt;/p>
&lt;p>剧情、沉浸感总体上总体上不错，如果按我豆瓣电影评分标准的话，应该是四星。&lt;/p>
&lt;p>提几个缺点：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>或许是年代比较久远，人物在动作衔接上不太自然，经常有不合时宜的角色呆若木鸡的站桩现象出现；&lt;/li>
&lt;li>对手柄适配不太好，识别不到我手柄的 RT，但是在其他游戏里可以；&lt;/li>
&lt;li>印第安那一章里老奶奶开口讲话的情节，本来剧情都渲染的挺好了，结果没想到那部分的镜头调度差到这种程度，简直拉低了整章的档次，本来积累的不少情绪弄得我尬住+乐出来&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>感觉原版乱序没什么明显的优点，反而有拉低玩家沉浸感的效果&lt;/li>
&lt;li>目前还没通关，剩下的通关后再补充（如果有的话）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>一些槽点：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>讲阿拉伯语的中东小男孩与美国大姐近乎无障碍交谈&lt;/li>
&lt;li>某些人口中所谓的“乳化”我反正是无所谓，但是你至少能不能请个会说中文的来配音？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>鸟的故事（高瞰，游戏）&lt;/td>
&lt;td>类似《刺客信条：叛变》：作为单独的作品难以单独拎出来细讲，但是一旦联系上同系列的其他作品又令人拍案叫绝&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>荒野大镖客：救赎 2&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>局外人（加缪，书籍）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>巴黎圣母院（雨果，书籍）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>废都物语&lt;/td>
&lt;td>（未通关）引导太差，玩不下去，只能看攻略，破坏代入感&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>骑马与砍杀 2：霸主&lt;/td>
&lt;td>尚缺乏一款大型 MOD&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="3-分档">3 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>一九八四（乔治·奥威尔，书籍）&lt;/td>
&lt;td>政治意义大于文学意义&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>动物庄园（乔治·奥威尔，书籍）&lt;/td>
&lt;td>政治意义大于文学意义&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>虐杀原形&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>虐杀原形 2&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>阿基拉（大友克洋，电影）&lt;/td>
&lt;td>平庸，不及预期，但还行。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>三和人材市場～中国・日給 1500 円の若者たち～&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>浪潮（丹尼斯·甘塞尔，电影）&lt;/td>
&lt;td>你作为电影和现实比起来疑似有些保守了&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>熔炉&lt;/td>
&lt;td>学生、盲人、性侵，然后讲了什么来着？&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>银翼杀手 2049&lt;/td>
&lt;td>差强人意吧&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>头号玩家（史蒂文·斯皮尔伯格，电影）&lt;/td>
&lt;td>游戏“彩蛋”很不错&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>这个男人来自地球&lt;/td>
&lt;td>不错的设想，但剧情过于平淡&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>何以为家&lt;/td>
&lt;td>略有印象&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>楚门的世界&lt;/td>
&lt;td>很好的世界观，但具体到剧情细节上过于粗糙，不可细究&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>搏击俱乐部&lt;/td>
&lt;td>不及预期，风格不太合口味&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>海贼王 新世界篇&lt;/td>
&lt;td>（目前只看完漫画版至和之国篇章完结）和之国篇章之前不错，后期纯烂。&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>超阈限空间&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;ul>
&lt;li>美术很优秀&lt;/li>
&lt;li>关卡上有几关感觉有点儿刁钻，但除此之外的流程都还好。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>活侠传&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>游戏出之前看网路对此游戏评价颇好，遂添加至愿望单，而游戏发售之后，口碑两级反转，于是在好奇游戏究竟如何的情况下，购买了此游戏。&lt;/p>
&lt;p>游戏最出色的地方在于剧情文案，特别是在唐门叛乱、武林会盟等场景的叙述上，然而其他部分实在难以令人满意，手感拙劣的混战、莫名其妙的角色相识判定、卡顿的诸多点击场景，不胜枚举，但考虑到此游戏毕竟不过是剧情向游戏，总体而言，可得 4/5 分。&lt;/p>
&lt;p>虽然我对其剧情评价尚可，但也依然难掩其在剧情上的诸多弊端，譬如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>崆峒留学时南宫浅的出现毫无铺垫，而主角毫无惊讶之情，仿佛我们作为玩家看到的是被删减后的剧情&lt;/li>
&lt;li>明明已经在崆峒留学过，前往武林大会途中遇到魏菊时却似乎素不相识，与前文相悖&lt;/li>
&lt;li>掌门后文变为植物人，却还会对好感度事件作出反馈，着实荒谬&lt;/li>
&lt;li>我已与龙湘见面不下两次，系统却依然判定我与她素不相识&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>此外，在游戏体验上，剧情中途不能存档，这操作实在令人难以理解。官方的说辞是防止在死胡同里存档，这说法自然经不住推敲，仿佛是说晚上灯光昏暗，就餐容易噎死，于是因噎废食，只许得我们一日二餐，令人发笑。&lt;/p>
&lt;p>总而言之，差强人意。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>暴雨&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>相关信息：游玩之前已通关《底特律：变人》与《超凡双生》，且游玩此游戏前，仅是由于此游戏是同厂商的游戏，慕名而来，因此除了游戏名之外没有接触过任何剧透。&lt;/p>
&lt;p>一开始是用手柄玩的，先说一下手柄操作上的缺点吧：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>手柄 RT 键无效&lt;/li>
&lt;li>LS 旋转手势检测极其苛刻，简直就是碰运气&lt;/li>
&lt;li>LS 缓慢移动检测同样是极其苛刻&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>好吧，手柄用不了，那我换鼠标吧，操作难度高，那我调整游戏难度吧。结果调整之后，依然存在鼠标下滑划不到底的问题。老实说，QTE 的硬伤实在太多，在游戏途中，我曾多次因为 QTE 的问题而想直接弃游并云通关剩下的内容，不过所幸最后还是坚持了下来。但老实说，除去以上操作手感稀烂的问题之外，还存在诸多瑕疵：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>闪退了一次，尚可接受&lt;/li>
&lt;li>汉化质量差：存在不止一处翻译问题，包括误译、漏译等问题，让我印象最深的一处翻译错误：患有阿尔兹海默症的那位老奶奶在和记者对话时，字幕显示“快点”，我正疑惑这里的含义，随后听到 come closer，疑似应为 “过来/靠近点儿”。随后记者将身子侧耳倾向老奶奶，这也符合此处的动作。&lt;/li>
&lt;li>演出细节不合理：兄弟都快死了，自己还在用晨跑的速度慢悠悠地去找人帮忙。私家侦探损毁证据时，将带有锂电池的易燃易爆品投入着火的垃圾桶中。&lt;/li>
&lt;li>某些情况下会存在人物或是其他建模将按键提示遮挡的问题&lt;/li>
&lt;li>玩家操控的人物经常被人群卡住&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>最后至于最重要的剧情，私家侦探反转为罪魁祸首，这转折属实过快，令人难以接受，逻辑上也很难令人信服，存在诸多剧情漏洞。但总体算是中规中矩，虽不及预期，但也算不错。如果只给剧情打分，勉强能得个好评。但是考虑到我在前文列举的诸多问题，就不得不转为差评了。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>天国：拯救&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>游玩两天之内存档已经卡死三次了，第一次是在马厩，第二次是在墙角，第三次是在山坡莫名坠落到地下。每次都是人物被卡住出不来毁档。而且这游戏还不允许随时存档，经常导致玩儿了很久的存档每次都要从很早的地方开始重新开始玩，极度恶心玩家。其次文档里也有一堆BUG，比如图片显示不出来，翻译存在错别字，甚至翻译中文和英文掺杂，不胜枚举。这种BUG数很难想象是已经发售7年了的游戏。&lt;/p>
&lt;p>其他问题：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>快速旅行经常不能使用，明明玩家当前位置就在大路上，系统也不说明具体原因&lt;/li>
&lt;li>手持火炬跳过时间时会被判定为没有火炬，导致玩家被判定犯罪&lt;/li>
&lt;li>有一次快速旅行时途径拉泰城内时显示我遭遇了敌人，我选择离开但判定失败，于是强制退出旅行进入游戏，但是进入游戏后我发现实际上并没有敌人&lt;/li>
&lt;li>耐力明明是满的，但在战斗时有时按了攻击键就是没有反应，而且攻击延迟很大。战斗手感很差，特别是被群殴时很恶心。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>“笑点解析：高度拟真沉浸”：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>非战斗场景强制显示准星，非常出戏；但是使用弓箭时反而又隐藏准星了，不知道开发者怎么想的&lt;/li>
&lt;li>逆天混凝土灌木丛，我都能过得去，手持利剑的骑士却不能披荆斩棘，只能被野草乖乖困死&lt;/li>
&lt;li>逆天跳跃攀爬判定，半身高度的障碍物，一个初中生两手一撑就能翻越过去，人高马大的主角却只会在其面前瞎蹦跶。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>实际上，哪怕保留某些糟心的设计，即使只是把这些恶性bug去掉，也算是个良作了，但可惜实在太糙了。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>神界：原罪 2&lt;/td>
&lt;td>
老实说，游戏的前期体验还是非常好的，这里的前期特指欢乐堡阶段。通过不断地挑战敌人，获取装备，增强实力，这个阶段的系统给予玩家的正反馈是最强烈的。并且由于玩家刚刚进入游戏，对各种系统还不熟悉，在熟悉这些流派、角色、机制的时候，游戏也会不断地给予玩家新鲜感。我本以为这种感觉会不断持续下去，然而实际上，当玩家离开欢乐岛，抵达死神海岸之后，就会发现具体玩法仍然是换汤不换药。战斗变得不再有趣，反而更像是重复性的工作。在这一点上给我的感觉有点像是育碧罐头。尤其是当玩家要同时控制四名角色战斗时，更是一种极高的心智负担，这种负担不仅体现在战斗上，也体现在各种日常比如换装上，比如每次战斗结束，我都会搜刮敌人装备，然后对比当前角色装备的属性，然后决定是否替换，但是现在有四名角色，所以我的过程就变成了：
&lt;p>新装备是否比A角色的装备强？不是，那么不替换。新装备是否比B角色的装备强？不是，那么不替换。新装备是否比C角色的装备强？是，那么替换。替换之后，那C角色换下来的装备又是否比D角色的装备强呢&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>如此下去，周而复始，况且上面还只是讨论了一类装备。实际上各种装备、角色排列组合，更是花样百出。无奈之下，我只好选择了孤狼特质，将队伍缩减到了两人，如此境遇终于是有所缓解。但是除此之外，还有一个更为严重的问题是，作为一款 RPG 游戏，我很难在体会到角色变强给我的正反馈了。&lt;/p>
&lt;p>尽管对于大多数 RPG 游戏特别是育碧罐头而言，这种问题非常普遍，但是就神界原罪而言，或许还是我的期望过高了。在游戏后期，角色的成长更多的是数值上的成长而非机制上的成长。比如秘源点数这一设计，正如我前文所言，就恰好也出现在欢乐堡阶段。即使我们将第二章秘源点数的增长也勉强算为机制的提升，但游戏后继乏力，几乎没有任何的新机制来重新吸引玩家的目光。我本以为无名岛上玩家成神，至少能学到什么新的强力法术，但实际上只是过了一段过场剧情，前后没有任何变化，因为玩家也并没有成神。另一方面则是敌人与玩家的战力同步提升，导致我更加缺乏游玩、提升动力。&lt;/p>
&lt;p>除此之外，在某些小细节上，游戏也存在一些小问题。比如“选择奖励”界面，玩家不能打开角色页面切换人物、查看当前装备进行比较。其次在多角色连锁时，控制主角色经过某处毒、火类区域时，会强制其他角色在这片区域前停止移动，玩家这时只能切换角色，逐个调令，比较繁琐。另外自动存档系统也是一大诟病，或许是由于自动存档的频率过低导致，我明明开启了自动存档，但在游玩过程中，却多次由于系统没有即时存档，导致我只能读取将近一个小时之前的老档重新游玩，使我产生了极大的挫败感。&lt;/p>
&lt;p>还有就是合成系统感觉有些鸡肋，整个游戏过程我几乎没有用到，缺东西了不如直接花钱买，材料攒着还浪费背包容量，不如直接卖了。&lt;/p>
&lt;p>游戏通关总耗时 57.8 小时，通关后我的第一感觉是“好累，终于通关了”。如果游戏体量缩减一些，或许我的评价反而会更高。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>侠盗猎车手 4&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>黄金时代（王小波，书籍）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：叛变&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条 3&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>史丹利的寓言&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>维多利亚 2&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>维多利亚 3&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>群星&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：兄弟会&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="2-分档">2 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>分成两半的子爵（卡尔维诺，书籍）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>不存在的骑士（卡尔维诺，书籍）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>超时空接触&lt;/td>
&lt;td>有些神神叨叨的&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>回到未来&lt;/td>
&lt;td>比较无聊&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>黑客帝国&lt;/td>
&lt;td>优秀的世界观，无聊的剧情&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>活着（余华，小说）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>飞越疯人院&lt;/td>
&lt;td>几乎没有留下印象的平庸之作&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>阿甘正传&lt;/td>
&lt;td>平庸&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>情书（岩井俊二，电影）&lt;/td>
&lt;td>平淡而无聊，且不及预期&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>降临&lt;/td>
&lt;td>作为科幻过于软了&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>影武者（黑泽明，电影）&lt;/td>
&lt;td>几乎没有留下印象的平庸之作&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>鸟人&lt;/td>
&lt;td>长镜头更多的是作为噱头&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>辛德勒的名单&lt;/td>
&lt;td>除去末尾的女孩，毫无印象的平庸之作&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>潜水员戴夫&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>我一直很不喜欢 Steam 这种打游戏只能给个好评和差评两个选项的评分方式。就比如说这款游戏，我在入手时看到好评如潮，便因此有了过高了的期望，到现在通关主线后，虽说在我心中并没有达到神作的地步，若论我给哪个评分，我恐怕还是会给一个好评，但也仅是个堪堪超过及格线的好评。&lt;/p>
&lt;p>游戏的前期白日探索大海，晚上贩卖寿司，此时体验还算不错，但到了后期，关于店铺经营与深海探索两者的设计割裂，目前已经不少评测对此做过详细的讨论了，我也不再赘述。但总之，这在体验上实在很糟糕。并且直到通关，我都还没有真正地实现自动化，还得亲自下海捕捞，体验上逐渐趋近于真正的赛博打工，这也导致了我很难有真正的成就感。&lt;/p>
&lt;p>此外还有一些技术方面的小问题，一是分辨率比例只适配了 16:9，对于超宽屏两边只显示了海底的背景作为装饰，浪费了海底的美术资产，同时降低了沉浸感；二是游戏锁 60 帧，在高速运动时看起来会不太舒适，甚至有点晕。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>大侠立志传：碧血丹心&lt;/td>
&lt;td>
我玩这款游戏时的感受和前不久玩《神界：原罪2》的有些类似，都是前期感觉还不错，后期就逐渐觉得游戏逐渐乏味了。游戏本身的剧情也很一般，达成“天下第一”的结局时，总感觉缺少了点什么，就是公式化地打败几个敌人，弹出了你天下第一的插图，然后便通关了。但即使我已经是天下第一，我却仍然处处感到束手束脚，主要原因就是游戏内的各种重复性操作，正好接下来谈一下这方面的问题。
&lt;p>游戏的战斗算是比较无趣的，除了前期的一小段时间和遇到过于强大的敌人外，我基本都是开四倍速自动战斗的。然而，正如前文所言，即使我已经天下第一，遇到新手村的小蛇小猪，我依然是避之唯恐不及。无他，实在是太耗时了，哪怕是一个我一击之下即可毙命的小怪，仍然要强制触发一段极其冗长的动画，战斗之后还要来一遍结算动画，以至于后期每次遇到战斗我都会切出游戏，刷刷浏览器看看消息，过段时候再回到游戏。结果往前还没走两步，又遇到一个小怪，然后被强制触发战斗，再次重复，周而复始&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>重复的操作并不只战斗，譬如坐骑的喂养，每隔一段时间就需要喂养一次，否则就无法快速移动，但我实在不理解为什么不加一个消耗食物自动喂养的功能。而说到快速移动，我也很疑惑为什么角色在大地图中不能跨区域移动，反而在小地图内能跨区域移动。譬如我身处东南，欲往西南，我需要先从大地图进入某个村子，然后再在村子里选择坐骑传送到西南某村子，再从这个村子里出来，才能前往我想去的那处西南地点，实在繁琐至极。&lt;/p>
&lt;p>最后我想顺便吐槽一下制作组对于小学数学中分子与分母的理解，譬如制作某装备需要材料 3 份，我现在有此材料 5 份，此时应该如何用分数表示呢？我不知道你是怎么想的，但是制作组给出的回答是“3/5”。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>无敌号&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;ul>
&lt;li>优点：美术、音乐还不错&lt;/li>
&lt;li>缺点：比黑猴还严重的空气墙、聊胜于无的引导、无聊的剧情、设计不一致的交互（有时旋转是LS/BS，有时则是 RT）、手感稀烂的驾驶、机制不明的奔跑&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>不双修就去世&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>游戏性一般吧，特别是各种小游戏，不开 CE 的话，玩起来是真痛苦。然后直到通关之后，我才发现还有金手指模式&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>剧情的话，中规中矩，属于是通关之后过不久就会把剧情忘掉的级别。&lt;/p>
&lt;p>实用性的话一般，短且机械，游玩全程没用过。&lt;/p>
&lt;p>考虑到20多块钱的售价，总体还算不错。&lt;/p>
&lt;p>另外听说制作组已经进去了？向 HERO 致敬🫡&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Beholder 2&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>玩起来像上班&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Else Heart.Break()&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;ul>
&lt;li>《迷路模拟器》&lt;/li>
&lt;li>视角操控很别扭，鼠标左右拖动正常，但上下是反向的，且不能修改&lt;/li>
&lt;li>拖动视角时经常遇到视角卡墙里或者被墙遮挡住的问题&lt;/li>
&lt;li>地图不大，但是有缝开放世界，经常黑屏加载&lt;/li>
&lt;li>对话强制自动播放，除非你每次都手动按 ESC 来暂停游戏&lt;/li>
&lt;li>貌似所有对话选项都限时，经常遇到你还在考虑选择哪个选项的时候，系统直接给你随便选了个选项的情况，然而系统却不显示出选择倒计时&lt;/li>
&lt;li>引导差，没有任务日志且不可重复对话。如果你刚和某个人对话完结果忘了对话中的某个关键信息，抱歉，你没有任务日志可看，也不能再次重复对话
&lt;/td>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>不予播出&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>游戏质量其实还算可以的，但可惜 steam 没有中评，游戏对我而言并没有能够足以吸引我的点，因此显得相对比较平庸。所以在好评与差评之间，我选择了后者。&lt;/p>
&lt;p>许多玩家评价汉化配音质量高，但在我看来只能算一般，尤其是经常出现嘴型不对的问题：演员还在张嘴作出叽叽喳喳的动作，却没有任何声音，又或者演员早已闭嘴，余音却仍绕梁数秒，实在是破坏沉浸感。&lt;/p>
&lt;p>剧情方面，由于我目前只到了“不育篇”，还未通关，所以无法对其乃至主线结局作出合理评价。但就目前的内容来看，游戏中的“封城”、“封城期间政府食品供给不足”、“外国制裁”、“全面脱贫攻坚战完全胜利”、“警察攻击抗议者并阻止记者拍摄”、“生育率下跌”、“失业率上升”确实容易唤起玩家的不少相关印象，但是游戏的演出则卡在了一个相对糟糕的位置，在抗议者发起革命、党到了“如果再不迅速扭转局面，那广大革命先烈用鲜血创造出来的先进党的前途和命运，就面临着严重的威胁”之际，以及游戏的大部分时间，新闻采访都维持着一种荒诞而夸张的幽默，但或许是我笑点过高，我看着这些用力过猛的节目更多的只是尴尬。此外，看新闻的时候仍旧需要分心忙着分镜，但游戏的游戏性本身也比较枯燥。&lt;/p>
&lt;p>所以游戏整体上对我而言是略显平庸的，但对部分恰好在兴趣点上的玩家而言，则可能是一款佳作吧。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Sayonara Wild Hearts&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>好消息：我单身&lt;/p>
&lt;p>坏消息：我没失恋&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>海上钢琴师&lt;/td>
&lt;td>对《树上的男爵》的拙劣模仿，更多的是刻奇式的无病呻吟&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>欧洲卡车模拟器 2&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;ol>
&lt;li>画质太差&lt;/li>
&lt;li>驾驶比较硬核，比如货车经常容易被卡住，不适合我这种轻度玩家&lt;/li>
&lt;li>对手柄适配差，许多操作都需要使用键盘&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>飞越13号房&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>今天刚刚通关了“最终的幻想”结局，整体叙事上感觉上是还可以的，但是从沉浸感实在是糟糕。尤其是考虑到我作为一名来自山东某衡水式中学的学生，不禁觉得游戏中的诸多场景实在太过出戏：&lt;/p>
&lt;p>宿舍宽敞明亮的双人间、学生充裕的课后时间、善解人意的校医；此外令我更加觉得离谱的是游戏中的“大声密谋”，讨论重要的逃跑方案时悠哉悠哉，窃语声音声如洪钟，我哪怕晚上在宿舍偷偷聊天都要比这小心；暗中潜入时主角直接咣当摔门而出，生怕别人听不到半点儿声响；学生打扮亦是随意，发型发色完全不管，去了校服之后不知道的还以为是在上大学；主角待在仓库监听了一天，都没人觉得异常；查寝亦是几乎没有，但凡杨永信每周派几个靠谱的教官来查查都能早查到学生密谋叛乱的证据；学校监控形同虚设，一堆死角，比我们初中还松（我们初中厕所都有监控）。学生去食堂吃饭大摇大摆，而我们初中曾经上厕所超过三人都要排成一列，而用餐时学生没到齐不准吃饭，不过即使到齐了照样不能吃，需要等上面一声令下方可拿起筷子。学生晚上待在教室夜不归寝也都没人发现，宿舍连个舍管都没有，比我们小学、初中&amp;amp;高中都还要松？还有家长之后知道学生被电后对杨永信指指点点，然而明明自己就在家里常常体罚孩子，其伪善令人作呕。学生被教官体罚都基本没留啥痕迹，只有电击才能为人所道，而我们小学就有朋友被老师体罚而打得背部一片淤青（我本人也曾因学校体罚而逃过课）。而且学生还能在网瘾学校里养狗，并且养了这么久都没人发现可谓是超脱现实。网瘾学校里还能吃到许多小零食，而我们初中吃个馍馍片都要校长批准。&lt;/p>
&lt;p>相比之下，游戏中对于网瘾学校的描述，实在是不符合我的想象。从某种意义上来看，这个游戏甚至可以说是对网瘾学校进行了一定程度的美化（当然，我知道游戏团队作者的本意绝非如此）。但作为同样是一名国内教育的受害者，恕我无法认同与代入。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>极乐迪斯科&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>由于暂时还没有通关，先不谈剧情方面的事情，但有两点让我玩起来很难受：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>翻译质量。游戏将 communism 翻译成康米主义。倘若将 anarchism 翻译成安那其主义，我虽然不喜欢，但也还算能接受，但是实在想不到为什么不采纳共产主义这一通用翻译反而是采用了一种揶揄式的翻译，导致我每次看到这个字眼都要在脑子里二次翻译（甚至不如直接看英文原文来的舒服）。如果只是在对话中这种口语语境中出现我还能理解，但在系统界面中“极端自由主义”和“法西斯主义”都能堂而皇之地出现，如果说了为了避免审查，那我觉得是真的讽刺，干脆下一次直接翻译成“口死那个瑞瓦肖人”得了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>无法关闭对话配音。游戏不提供中文配音我能理解，毕竟好歹提供了中文的文本翻译嘛。但是对于这种存在大量对话需要阅读的作品，采用中文文本与强制原版配音就意味着我的脑子在同时处理两种语言，有时候即使是用的同一门语言，配音跟不上我的阅读速度只会干扰与降低我的阅读速度从而使得它与配音速度同步，这种情况下我往往会选择关闭配音，又何况是这种配音与文本割裂的，然而它似乎并没有提供相关选项。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>剩下的内容等我有机会通关后再谈。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>星空（陶德·霍华德，游戏）&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>本来想等着主线通关后再来评测的，结果今天由于 bug 导致坏档了直接绷不住了，现在只要一进飞船就会强制触发和萨拉的对话，而一对话就会必然导致卡在对话界面永远无法退出。&lt;/p>
&lt;p>其他诸如性能优化、内容阉割、开发者态度等等本想留在后面喷的地方，现在和坏档相比起来似乎也不算什么了&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>无人深空&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>我是冲着这款游戏支持 VR 入手的，游玩过程全程 VR。我之所以差评，并不是说这款游戏多差，甚至可以说是某些地方“做得太好”，但是，以至于并不符合我的口味。&lt;/p>
&lt;p>从 Steam 的介绍页面来看，无人深空的画风是卡通风格，人畜无害。但在实际体验后，我发现并非如此。&lt;/p>
&lt;p>我是在一个充满炽焰的星球上苏醒的，近八十度高温烧炙着我，在我反应过来我的状况之前，我的高温防护已经开始下降。我艰难地在这附近寻找着资源，迫切地想要修好飞船以赶紧逃离这里。大地一片赤红，遮天的不知是岩石还是植物生命体的巨物，如同森林一般，耸立在我的周围。抬头仰望时，似乎是岩浆一般微微发光的汁液从其茎腔内映射出来。更为可怖的是，一些悬浮的异形似的长着克拉肯触手的生物，令人作呕地在丘陵上移动着。我佯装镇定，安慰自己道，“我只是恰好降生在了一个诡异的星球，等我驾驶飞船逃离这里，一切都会好起来的。”&lt;/p>
&lt;p>我终于逃离了这里，所谓古神之坟墓。&lt;/p>
&lt;p>飞船离开不久，我看到了另一个星球，飞船的扫描结果告诉我说：“这是一片乐土”。我于是欣然前往，幻想着绿草成荫与田园诗意。&lt;/p>
&lt;p>但当我进入驾驶飞船进入大气层后，我开始发觉了不对劲，因为首先映入我眼帘的，是一片片血红的海。我匆忙地调整飞船角度，最终有惊无险地降落于一片大湖旁边。如我之前所料，这里绿草成荫，但生意盎然的，却远不止野草：&lt;/p>
&lt;p>我看到，皮肤光滑、两三米高的珊瑚形物体，诡异地跳跃着。
我看到，长满毒刺，如同大号冠状病毒的球形生物，不规则地滚动着。
我看到，须状的浮游生物在地底穿梭，它以极快的速度从我身旁游过，嘲讽般地惊吓着我。
我看到，数米长的真菌上布满了回路，如同亚马逊雨林中的不知名蘑菇，让你生起一阵阵的鸡皮疙瘩。&lt;/p>
&lt;p>VR 不仅是放大了游戏中粗糙的地面贴图，更是放大这种克苏鲁式的惊悚。即使是生活中足以名状的物体，譬如植物抑或是桌椅，当他们发出声音，扭动身子，混乱地移动着，已足以令我感到诡异与反胃，遑论本作品中这些像是磕了药的诡异生物。&lt;/p>
&lt;p>我在生理层面上被恶心坏了，于是退出了游戏。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>弗吉尼亚&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>拙劣的电影式模仿。尽管这部作品采用了游戏作为艺术形式，但是它并没有任何的创新，只是将电影暴力地游戏化。这具体体现在：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>在游戏的过程中，没有任何的分支选项，仿佛是在让你不断点着播放键。更确切地说，你更像是在按完每一次键后都要去“找”下一个播放键，而一旦你一时半会儿没有找到，你将不得不从它所苦心积虑所营造的感动或是激动的氛围中所跳出，从而破坏了沉浸感。游戏作为一种在先天上在沉浸感上相较于电影拥有更强的优势的艺术形式，却在本游戏中受到了相反的境遇。依我看来，这款作品还是更适合电影的形式。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>其次，电影采用宽屏是为了方便在剧场的观众便于观看，24 帧亦是拍摄的特性以及历史遗留所共同导致。而这款游戏却强制采用 12:5 的比例，以及默认的锁 30 帧，仿佛是在刻意营造一种冠冕堂皇的高级感，认为宽屏是上流，而游戏作为一种不入流的艺术形式，自然要模仿它的全部以获得更高的评价，而不结合实际上用户屏幕的比例，空留着屏幕上的大片黑色。另一方面，此游戏默认 30 帧，似乎是在刻意模仿电影的“低帧率”，并且又由于基本全程保持第一人称，对于易头晕的玩家来说体验如何也自然不必我多言了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>以及下面一些算是我对其优点的评价：&lt;/p>
&lt;p>优秀的音乐与美术，尤其是其音乐，会伴随着当前的游戏氛围即使地切换不同的节奏与风格，从而更好地掌控用户的情感，但是其糟糕的阴影仿佛是 Win95 的壁纸一般生硬的过渡，被肉眼可见地硬生生地切割成了一个个的大色块。同样拉跨的还有其抗锯齿，&lt;/p>
&lt;p>前卫、意识流但晦涩的剧情。相信大多数玩家在第一遍通关后都很难理解其剧情。实际上，我不会因为一款作品越是难懂而认为其越是艺术。否则谜语人便摇身一变成为大艺术家，半成品反被捧为艺术瑰宝（当然这里不是指 Virginia，只是引申）。而像是隔壁的 What Remains of Edith Finch，尽管初次通关不一定能理清其脉络，但依旧能引发人的感情共鸣。相比之下， Virginia 带给我的更多的则是困惑本身。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>逸剑风云决&lt;/td>
&lt;td>
&lt;ul>
&lt;li>剧情杀太多，多次出现明明战斗胜利却却强行失败，甚至被敌人嘲讽的情况&lt;/li>
&lt;li>战斗又臭又长，甚至同一场战斗因为剧情要连续重复多次，导致后期我经常开自动战斗把游戏切到后台，过段时间回来再继续看下一段剧情的情况&lt;/li>
&lt;li>自由度过低，“开放地图”的线性游戏&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>星际拓荒&lt;/td>
&lt;td>
上次玩这款游戏已经是很久以前了，虽然玩了20个小时，但到游戏最后逐渐缺乏游玩动力与目标，于是搁置了一段时间。本想着后面有空再回来重拾，结果打开游戏后发现自己面对游戏反而变得更加茫然。看来继续游玩下去是不可能了，但是事情总要有一个句号，想了想还是简单地写一篇评测吧。不过时间间隔太久，游戏内容几乎全然忘光（这下真有一个没玩过星际拓荒的脑子了），
&lt;p>虽然网上对此游戏充斥着不可剧透与查询攻略的言论，但我仍然这么做了。毕竟有些东西确实设计得并不合理，比如或许是翻译问题所导致的“无法识别周遭信号”，导致不少玩家硬生生地错过了这一重要情报，我也是看过攻略后才知道这个提示意味着我还能扫描附近信号的。其他方面我记得也有不少引导上的瑕疵，但可惜我已基本记不得了，就不在游戏细节上夸夸其谈了。&lt;/p>
&lt;p>游戏最好（对其他大多数玩家）也是最差（对我）的部分，就是引导和目标。游戏初期，玩家并没有什么特定的目标，但是短暂游戏后发现，宇宙会在一定时间后毁灭，于是这就成为了玩家探索的目标——尽管玩家对此几乎毫无头绪，只能地毯式地搜查各处地点，最后拼凑出终极答案。而这也引出了最我令我感觉厌倦的点，即玩家在毫无头绪的情况下仍然要强行探索的挫败感。我印象最深的好像是黑洞熔炉，这里不仅地形复杂、分支极多，且操控难度也不低，最重要的则是，当我以为我已经将此地能探索的地标都探索完毕之时，地图上却仍标注着未知信息，而我此时却无可奈何，只能去查看攻略。深巨星好像也有什么东西挺卡人的来着，不过我已经忘了。游戏中让我感到正反馈的点之一，反而是彻底清空一个地点的未知信息、扫描出一段未知信号等，尽管这种清单式的设计反而饱受对于自由探索爱好者的诟病。&lt;/p>
&lt;p>正如前文所言，我已经游玩了20个小时。但尽管如此，在20个小时的游玩之后，我仍然对游戏缺乏一个具体的目标，我自然知道我应该探索出宇宙毁灭的原因（或许还能最终拯救宇宙？我不知道我瞎猜的），但我实在很难将我目前已知的信息与之关联起来。恐怕这时的我又得去查看攻略了吧，但是这种行为似乎并没有什么意义，毕竟这样三番五次下去，或许还不如云通关来得实在。&lt;/p>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>多娜多娜 一起干坏事吧&lt;/td>
&lt;td>无聊的剧情，但画风还不错&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>看门狗 2&lt;/td>
&lt;td>（未通关）无聊的剧情&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>塞尔达传说：王国之泪&lt;/td>
&lt;td>（未通关）无聊&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>塞尔达传说：荒野之息&lt;/td>
&lt;td>（未通关）无聊&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>博德之门3&lt;/td>
&lt;td>（未通关）游戏机制过于传统与保守&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>变形记（卡夫卡，书籍）&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：奥德赛&lt;/td>
&lt;td>美术、特别是音乐优秀，剧情一坨，当爽游玩玩还不错&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>仁王&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>钢铁雄心 4&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>深海迷航&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;ol>
&lt;li>类似于无人深空，鲜艳且过饱和的美术设计，以及诸多触发我密集恐惧症的设计，使得我生理性反感&lt;/li>
&lt;li>缺乏引导，没有明确指引，只能漫无目的地碰运气式地在海中寻找各种设计碎片，又是一款“攻略型游戏”&lt;/li>
&lt;li>汉化不完全，部分文本仍然是英文状态（NoRecipesAvailable）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>了不起的修仙模拟器&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>太幽默了，一个修仙游戏居然在游戏内把“风水”设置为敏感词&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>GOODBYE WORLD&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>剧情一般，一段几百字的文字几乎就能概括；&lt;/p>
&lt;p>游戏性一般，关卡难度曲线很怪，从某个很简单的关卡突然到一个很困难的关卡，并且由于有次数限制，三次失败后就会自动进入下一章剧情，导致严重的挫败感，产生破窗效应，因此后面的小游戏环节我也基本都是 Z+X 跳关了；&lt;/p>
&lt;p>美术不错，但仅此而已，不足以支撑起整个游戏；&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>阿尔特斯：超越时空&lt;/td>
&lt;td>
一言以蔽之，作为 galgame 是三流的，作为 VR 游戏在现有的市场中则是优秀的。
&lt;p>首先从剧情的角度上来看，《阿尔特斯：超越时空》的剧情无疑是苍白的。很明显可以从其世界观设定中看到《新世纪福音战士》的影子，但是其中对于诸多人物，或者说，几乎对于全部人物，比如大和、青叶、司令、朱莉的角色塑造都是极其模板化的，中二无脑的男主，沉着冷静的男二，还有机关算尽的司令与科学怪人的朱莉，其性格基本上一个形容词即可概括。但模板化只不过可被视为偷懒而已，实际上更为严重的是剧情当中人物不合理的过度情绪化所产生的失智，只是为了产生特定的剧情矛盾，而其中细品下却暗含了诸多不合理之处，这显然是编剧笔力不足的体现。其次在世界观塑造上，则是“童话式的末日剧场”，或许是由于成本所限，编剧又将世界和平绑在了几个少年少女身上，高层全是碍手碍脚的废物，而这几个少年在嘻嘻哈哈的嬉笑打骂中便不知不觉的完成了拯救世界——尽管我们从始至终并未感觉到任何末世的紧迫感。而对于剧情的核心，即克洛伊与洸子的羁绊，同样难以令人感同身受，若说对于强尼与莉娃（《去月球》）的描写是一流，高远惠辅与真中合欢（《乐园》）的描写是二流，则此二人的塑造可能也就四流：作者显然无法驾驭超越时间法则的羁绊，克洛伊与洸子在不断轮回中不断相遇，最后转生为人，克洛伊又被洸子不断感化最终成为人类，且不说这轮回本就是被安排好的，在非智能的轮回态（如虫、云、花），两者甚至连基本的生物反射都不一定有，遑论思考与情感。缺乏思想的爱情（暂且假设克洛伊与洸子之间的感情为爱情），不过是生物本能驱使的无意识行为，噢对差点忘了，她们有时甚至都不是生物。如此一来所谓的轮回千万次仍然缠缠绵绵永不分离，不过是无病呻吟、矫揉造作的刻奇浪漫罢了。再谈回两人转生为人后的塑造，洸子的塑造显然用力过猛，就像许多人评价《三国演义》中的刘备“欲显刘备之长厚近似伪”，在洸子的“纯洁”之下，作为人造人机械木讷的前期克洛伊，反而更像是一个“有血有肉”的人类（只是相对而言）。除去以上对于主要剧情的评价外，在部分剧情的转折点上，尤其是例如司令与朱莉之间的各种反转，简直是俗套到无以复加，这就像燕双鹰的枪里有没有子弹一样，完全看编剧心情，这一秒司令在大气层，下一秒他就可能在地下室，要是编剧乐意，第三秒他又能跑回平流层。对于这种剧情，我只能表示呃呃，你开心就好。&lt;/p>
&lt;p>尽管如此，作为一款 VR 游戏，我还是要赞扬一下的。譬如开场的动画，先故意令你以为不过是个普通的2D动画，降低预期，但在一瞬的转场中又转化为 VR 的动画形式，我不得不承认初见有被其惊艳到。另一个惊艳到我的地方则是通过剧情后的创作人员列表，在滚动到“共犯者”之后，突然360度地一个个名字充斥环绕在我的四周，我几乎激动到站起，口中也不禁吐出了“holy shit”二词. 但除此之外，就比较乏善可陈了，比如部分场景（演唱会时的诺亚、实验室中的地面）的 texture 分辨率过低，角色动作比较僵硬等，但考虑到这不过是个 galgame，倒也不是不能接受。但是话又说回来，作为一款 galgame，不少重复看过的剧情却不能跳过，就很折磨了&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>饿殍：明末千里行&lt;/td>
&lt;td>
或许是由于这部作品过于出圈的缘故，尽管我几乎都没有主动去查找这部作品相关视频，但在我游玩这部游戏之前，在这游戏刚刚发售的那段时间，单看B站给我的推送的视频，我都几乎已经猜到这部游戏的大体剧情脉络了：明末，饿殍遍野，主角意外结识女主，最终刺杀豚妖，结局大欢喜（不过这部分猜测最终还是有些偏差）。剧情的泄露，对于一款剧情游戏而言，影响无疑是严重的。所以尽管我早就购买了这款游戏，却由于前期缺乏兴致，中间断断续续，至今才通关。不过所幸，游戏还是有一些可圈可点的地方，不至于全篇味同嚼蜡。
&lt;p>我第一次听闻吃人，还是在小时候。当时的我，忘了是在读书，还是在看百家讲坛，只记得古时有那么两位兄弟，遇到一位歹人。兄弟情深，不忍手足遭害，便争着让那歹人吃了自己，以换取弟兄的一线生机。当时年幼的我对此大为震撼：人居然是可以吃人的。我向我爷爷请教，我已经忘记当时他的具体回答了，但是他对此并没有表现出任何惊讶的成分，大意似乎是说这在当时没什么大不了的。&lt;/p>
&lt;p>初中读到鲁迅的《狂人日记》时，遇见“易子而食”不知何意，也去查了下，更知道中国几千年这吃人的历史。再后来，我也了解到了三年大饥荒、广西两脚羊、观音土之类的词汇。自然，我的祖辈也是亲历过饥荒的，他偶尔也会向我们讲起当前吃树皮、树叶、挖野菜根的日子。听说我们家里以前还有口大锅，不过当年被拿去大炼钢铁了。就是不知道如果留着还能不能派上用场，毕竟没过多久就是吃树皮的日子了————当然，这是后话。&lt;/p>
&lt;p>回到游戏剧情上来，尽管我早已对吃人“去神秘化”，不过游戏中，满穗弟弟饿死、母亲上吊的那段剧情，诡异氛围把控的还算不错，至少能够将我的注意力拉了回来，再次领略初见人相食的震撼。但总体上，前面的铺垫部分——至少到舌头死亡的故事点——在已经得知故事大纲的情况下，对我来说都是极度乏味冗长的。游戏整体上也有不少不合理情节，但考虑只是一款大众向甚至沾了点儿“恋爱”元素的 galgame，我也不会过分苛求。但是闯王结局中，我看到良和满穗憧憬着诛杀豚妖、覆灭朱家王朝便能迎来大同社会的那一幕时，便忍不住想着将来剃发留辫的良会是什么样了——如果他还能活到那一刻的话。不过无论活不活到，世道总归是不会变的，饥荒也是不会缺席的，因为饿死人而上史书却仍然大鱼大肉甚至内征粮米、外拒友邦、上封村口、下禁逃荒的达官贵人也始终是少不了的———当然我说的清廷和国民政府。&lt;/p>
&lt;p>总体而言，游戏中并没有太令我耳目一新的亮点，剧情中规中矩，如果你已经用三分钟小视频速通或者了解了本游戏剧情，并且对明末或者其他饥荒的历史略知一二，那我觉得就没有什么购买的必要了。当然你要是单纯因为喜欢角色立绘而买也不是不行，毕竟才三十几块钱也不算贵。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="1-分档">1 分档
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>空气人偶&lt;/td>
&lt;td>新奇的设定，然而剧情的主旨、逻辑荒诞至令人发笑&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>战国兰斯&lt;/td>
&lt;td>作为剧情向游戏是无聊的，作为黄游是不可冲的&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：幻景&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：起源&lt;/td>
&lt;td>（未通关）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：枭雄&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>刺客信条：英灵殿&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>死神&lt;/td>
&lt;td>（未看完）极度狭小的世界观，糟糕的人物塑造&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>魔法禁书目录&lt;/td>
&lt;td>（未看完）混乱、缺乏逻辑&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>碧蓝幻想：Relink&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;ol>
&lt;li>游戏 UI 元素太杂太乱，无法自定义隐藏部分 HUB、伤害数值等，再加之色彩偏向明亮风格，以及部分 BOSS 战斗的光污染严重（比如前期的胡拉坎），导致战斗界面花里胡哨，目光无所适从。胡拉坎那场战斗我的目光完全被各种霓虹灯般的色彩吸引，打完之后我甚至连这个 BOSS 长什么样都没印象就稀里糊涂地打完了。&lt;/li>
&lt;li>战斗手感稀烂，打击感约等于没有，战斗过程基本就是手柄攻击乱搓，有技能放技能（反正都能过）。其次敌人无法自动锁定，必须长按 LT 键，松开就取消锁定，这锁定机制我只能说逆天。其次手柄不能改键，RT 闪避，LT 锁定，这默认按键也很难评。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Raft&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>不支持手柄操作，约等于零的游戏引导，极其敷衍的翻译/图标，莫名其妙的抓取&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Descenders&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>手柄按键经常失灵，但在其他游戏正常，不知道是设备适配的问题还是什么&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Teardown&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>手柄 RT 键无效&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Cloudpunk&lt;/td>
&lt;td>
（未通关）（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>糟糕的驾驶手感。不过其手感的糟糕，并不像是 Watch Dogs 2 之于 GTA V 这种优化上的手感问题，而是纯纯的设计上的问题：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>控制左右用的是左摇杆，而控制上下却是要用右摇杆&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>那为什么不把他直接放在一个摇杆上呢？于是我尝试手动调整了键位，统一到了左摇杆，结果这又暴露一个问题：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>左右移动是旋转，而上下移动则是平移&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>用了一种极其割裂的操作方式，好比令我左手画方，右手画圆一样难受。
并且，由于其糟糕的按键分配，两个摇杆全部被占用，这又导致了另一个问题：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>驾驶时不能调整视角&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>这让我一个看风景党属实难受。&lt;/p>
&lt;p>剩下的游戏内容都还没体验，估计短期内也不会体验了，这架势手感实在太劝退了。很难理解作者为什么要采用这么一种市面上估计都找不到第二款会这么设计的游戏的驾驶控制方案了 😅 建议学一下市面上的游戏设计，左摇杆控制方向，右摇杆控制视角，我不认为这涉及到什么技术抑或是游戏内核的问题&lt;/p>
&lt;p>没用键鼠玩过这款游戏，这里对其持保留意见。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>极限国度&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>看门狗：军团&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>山门与幻境&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>我觉得不少国产武侠/仙侠/修仙类独立游戏真的都是极度缺乏美术设计，或是必要的剧情、世界观塑造等。我这里的评价并不仅仅针对《山门与幻境》这一款游戏，也同样适用于我曾经简单体验过的《下一站江湖2》、《灵境：修仙界》、《轮回修仙路》、《剑气劫：灵州修仙录》等游戏。这些游戏给人的感觉就像是制作商连自己本身都对游戏缺乏足够的思考与认识，完全是为了游戏的某个元素便匆匆的进入了开发，最终导致游戏所呈现出的内容给人的感觉非常杂乱，无论是极度缺乏设计感的动画、交互逻辑、UI设计，还是割裂冗杂的游戏机制、为了游戏而游戏的剧情与世界观，看不出制作者是否真的考虑过某些游戏机制的设计意义，还是“噢我看到有的游戏这么做了那我也学着这么做吧”。换句话说，这类游戏缺乏一种“完成品”所应有的质感，令人游玩时仿佛是在触碰着一座摇摇欲坠、破败不堪的腐朽木屋，仿佛顷刻间这些如同是由游戏引擎商城的素材所堪堪堆积的架子将在下一瞬间就立刻坍塌下来。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>底特律：变人&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>轮回修仙路&lt;/td>
&lt;td>
（以下评价搬运于原 Steam评价）
&lt;p>本来看着美术一股页游风就不想玩，然而看到游戏却有特别好评的评价，感到奇怪，于是试了一下。结果果然不出所料，有种大学毕设速成的感觉，剧情也几乎没有，上来就是让你提升修为然后blabla，非常套路，引导也单纯是为了引导而引导，总之非常潦草。&lt;/p>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Lisa: The Painful&lt;/td>
&lt;td>（未通关）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Kenshi&lt;/td>
&lt;td>（未通关）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>鬼谷八荒&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>消逝的光芒&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>亚利桑那阳光 2&lt;/td>
&lt;td>
&lt;ol>
&lt;li>上膛手感非常差，经常顶到底还上不进去&lt;/li>
&lt;li>碰撞判断很离谱，感觉人物和任何一个柜子、桌子、台子之间都隔了个空气墙，每次拿东西都要躬身去拿。人物移动的时候总是莫名巧妙地卡住。&lt;/li>
&lt;li>室内太暗了，黑成一团，什么也看不见，而且这种黑还是灰不拉几偏白的黑，手电筒也和快没电了一样&lt;/li>
&lt;li>下水道逃跑那一关太憋屈了，面对一大堆僵尸追杀，主角自己和个僵尸似的，走得慢悠悠的，和散步一样，也不支持奔跑或者调整移动速度。&lt;/li>
&lt;li>武器抓取判定很烂，拿着武器一不小心松手可能就丢了。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="待阅">待阅
&lt;/h3>&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>名称&lt;/th>
&lt;th>评价&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>侠盗猎车手 5&lt;/td>
&lt;td>（未通关）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>尼尔：机械纪元&lt;/td>
&lt;td>（已游玩 2B、9S 剧情线，未游玩 A2 剧情线）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>剑风传奇&lt;/td>
&lt;td>（目前只看完动画版第一季）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>玲音&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>妄想代理人&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>攻壳机动队&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>心理测量者&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>白色巨塔&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>2001 太空漫游&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>星际迷航&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>银河系漫游指南&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>关于地球的运动&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>银河铁道之夜&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>里斯本丸沉没&lt;/td>
&lt;td>（还没看，不予置评）&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table></description></item><item><title>记录一下公司封培</title><link>https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/cover.jpg" alt="Featured image of post 记录一下公司封培" />&lt;h2 id="正文">正文
&lt;/h2>&lt;p>这周公司有一个校招生的新人培训。起初我对这次封闭培训并没有什么太高的期望，以为就是普通地待在教室里，听着老师照本宣科地讲着PPT，这很自然地使我想起大学时的诸多课程经历，又或者是说，正是大学时长久的这些课程经历，使我对于培训一词产生了这种印象。但直到培训的最后一天，我才意识到，与其将其比作大学，事实上，它反而令我想起了刚进网校时的那段经历。&lt;/p>
&lt;p>我是在周二从滨海坐上了前往希尔顿酒店的班车的。当天是2024年8月20日，也正是《黑神话：悟空》正式发布的日子，而我也正是因此而在自己的QQ空间调侃了一句“唉，腾讯打压”————毕竟本来预想的是在家里用着高档的主机与屏幕配置畅玩来着，只可惜培训时间就安排在了从820当天开始后的一周，终是无可奈何。&lt;/p>
&lt;p>在班车上坐的时间还是挺久的，在车上除了和朋友在手机互相聊天，看着车窗外的隧道、山峦变化，也是别有一番风味。我们的路线在我印象中应该是往北行驶的，不过不知为何路上似乎还是看到了海。但不管怎样，这也应该是是我第一次看到海了，虽说算不上是是近距离观看，但多少也依旧是有些震撼的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/sea.jpg"
width="1920"
height="1440"
srcset="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/sea_hu5949524976756306995.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/sea_hu3193827658587272279.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="从车窗中看到的海景"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;p>培训的第一天，自然是要先有个全体的开业典礼，然后便是班内的活动，包括班主任的自我介绍，与同学们之间的互相结识。当天班主任有说过一句话：“这可能是你们最后一次能以班级的形式所参加的活动了，所以一定要好好珍惜呀”，当时我可能不以为意，后面回想时却感觉记忆犹深。&lt;/p>
&lt;p>整个培训期间，我都是在酒店度过的，包括上课、休息、就餐。培训期间的作息一般是早上九点上课，晚上六点下课，午休差不多两个小时，可以算是 WLB 的 965 生活了，况且还不需要再考虑通勤的耗时，毕竟衣食住行都只是在酒店内嘛。晚上的自由时间同上班时相比，自然是充裕了许多，但是我却始终难以放松，一是培训期间我还在一直想着 WXG 公益第一课要求我去做的海报传单要去尽快完成，二是课后有些小测试或是其他杂事要做。尽管在这五天的历程中，我实际上并没去制作海报，课后的小测试也并不耗时，但是由于这些琐事的缠身，紧张心态却始终每每地伴随着我的休息时间。培训的第一天晚上我就安装好了《黑神话：悟空》，也自然游玩了一段时间，但当时的游玩心态却还是难以放松。后面和组内的一位朋友聊到，才知他下周就要转正答辩了，还得去做答辩的 PPT，他的压力想必自然是比我的更大吧。不过在最后，我和他其实都一样，都还是选择暂时放弃了这些无用的压力，尝试以更加放松的心态面对这余下的这段时光。&lt;/p>
&lt;p>培训的第四天晚上，我和几位组内的朋友去玩了桌游。我平常其实是很少有机会能够和朋友一起玩桌游的，只记得上次和朋友玩桌游还是在网校的时候，我忘了当时到底具体是何时，但是我当时好像是被朋友拖过去的，玩的似乎是和什么航海有关的桌游。当记忆再尝试往上追溯，我便发现我似乎没有更多的这种记忆了。网校曾经有过一次“轰趴”，只是当时不巧，我恰逢感冒，于是在大家晚上唱K、观影之际，我便早早地回房休息了，至于当天大家有没有玩什么桌游，我自然是一概不知。不过这对我而言也并非全然坏事，因为彼时的我或许依然难以适应这种群体性的而又嘈杂困倦（因为是在晚上）的活动。而回到今晚，也许是我与人相处的心态在这几年中变得更加坦然了，也可能是不想错过封培的最后一段记忆，我这次几乎是主动地同朋友们去了。虽然游戏本身的游戏性如同你画我猜一般普通，但实际上玩得还是挺开心的。&lt;/p>
&lt;p>另外还令我想要多提一嘴的是第五日上午的&lt;a class="link" href="https://store.steampowered.com/app/341800/Keep_Talking_and_Nobody_Explodes/" target="_blank" rel="noopener"
>拆弹专家&lt;/a>游戏，简单来说，是一款类似《胡闹厨房》或者《双人成行》那样的多人合作游戏（当然了，这几款我都没玩过，上次玩这种多人游戏都是小学时和朋友玩 4399 了），我们的游玩方式就是组内8人合作拆弹。但是要详细讲讲的话，好像也没什么好写的，就先介绍到这儿吧。&lt;/p>
&lt;p>最后一天的结业典礼上，有几位同学上去表演了个舞蹈节目，名叫《去班味儿》，意思是经过了这几天培训，我们都去除了“班味”。这话说得着实不错，尽管只有短短几天的时间，但它让我找回了自己曾经刚刚进入大二时，和朋友们在网校一起工作、游戏、互相商业互吹、调侃的那段时光。自从大三换了工区之后，不少朋友都从网校中半退休了，去往网校的熟悉的身影也变少了。而到了我大四实习归来，我就只是零星地去过几次网校，里面已尽然是些我所不太熟悉的面孔了。&lt;/p>
&lt;p>我感觉我在实习之后，就已经染上了“班味”了。刚开始上班的那段时间，我依然乐于在下班后为了我所热爱的开源事业或者业余爱好而不知疲倦的工作。但不知是从何时开始，或许是在实习结束前忙着准备答辩的那几周之后吧，我似乎对梦想丧失了动力。我在之前的&lt;a class="link" href="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/" target="_blank" rel="noopener"
>文章&lt;/a>中也应该有提到过，而在此后的整个大四，就我个人而言，似乎没有什么能够特别让我铭记的事情。哦，我好像在这段时间通关了伊苏8，然后呢，我实在想不出来————我似乎是虚度了一年。正式工作后，这种情况依然没有好转，尽管我甚至至今都没用过抖音快手，但我的业余生活却似乎依然是被碎片化的时间所充斥。&lt;/p>
&lt;p>但不得不承认，这短短的几天，却让我短暂地想起了我那未曾被“班味”所沾染时的状态。自从工作之后，我便觉得时间过得特别快，一周什么正事儿也没做就没了，几个月也是转眼间就过去了。有人说，快乐的时光总是短暂的，痛苦的才是长久的。但我的感受确是与此相反：或许是我的大脑的防御机制会自动为我屏蔽掉那些无聊的时段吧，我反而觉得充实的时光才是深刻而醇久的，沉闷而无趣的时光才是倏然而已。正如这培训的五天，体感上的时长却远胜过我正式工作已来的一个多月。&lt;/p>
&lt;p>但别误会，我并非想说我会因此而打了鸡血，从此重拾梦想，不忘初心，砥砺前行————毕竟我还是有些自知之明的。实际上，当她们在舞台上展示出那个节目名的时候，我就向着旁边的朋友开玩笑说，“说得确实，不过等下周再回去干几天活儿，我们的班味儿就又回来了”。&lt;/p>
&lt;p>周五培训完，我们坐上班车回到了滨海大厦。组里的三个人先走了，剩下我们五个，吃了最后一顿饭。席间我们聊了不少，聊了当前工作的一些压力，聊了些未来规划，半开玩笑地说着被“优化”后去找什么着落。我们几位其实年龄差距还挺大的，大多是硕士，还有一位博士，而我则是其中算是少数的本科生。朋友说按我的年龄，将来的选择还有很多。实际上或许确实如此，但我已经懒得再去考研或是留学了，我不觉得这些和工作之间有什么本质的差别，至少工作还能给我发工资。饭后我们就散了，我不知道我们以后还会不会再见。培训期间我们整个班里有许多人互相加了微信，第三日我们畅谈了一晚，有人讲述了自己旅行时车子深陷沙漠、被中东士兵持枪威胁的惊险旅程，有人讲述了自己年少时因游戏而遇到的爱情故事（虽然最后并没有想象中的 GOOD END），也有人讲述了自己的业余爱好，从猫猫狗狗，乃至无线电与飞行模拟，似乎每个人都拥有一个独属于他的小世界。我也加了其他不少人，可是说实话，我觉得我们之间的大多数，除了互相加上微信之外，可能整个余生都没有更多的交集了，想到这里还难免有些遗憾，&lt;span style="opacity: 0.3">&lt;del>尤其是还加了不少妹子的微信&lt;/del>&lt;/span>。但这也难免，毕竟小学五年的朋友，至今不也是没有联系了吗，又何况是五天的泛泛之交呢。释然，也只能释然。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/canteen1.jpg"
width="1440"
height="1920"
srcset="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/canteen1_hu10794291899519480753.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/canteen1_hu532698045429291893.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="或许是封培刚结束的原因，周六晚上的食堂依旧人满为患"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/canteen2.jpg"
width="1440"
height="1920"
srcset="https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/canteen2_hu13900962288480752956.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/tencent-closed-training/canteen2_hu18031425191877070494.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="同左图"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>&lt;/p>
&lt;p>这几天看了一些杨奇当年的采访，我发现我和他当时的心态挺像，都是一种年岁已高而功名为就的遗憾。虽然客观上我的年纪哪怕是在同龄的校招生中都算是年轻的了，但我始终都将这当作是心理安慰。我总是会想起《三国志》中刘备的一句话：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>吾常身不离鞍，髀肉皆消。今不复骑，髀里肉生。日月若驰，老将至矣，而功业不建，是以悲耳。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>大概就是这种心态吧。&lt;/p>
&lt;h2 id="后记">后记
&lt;/h2>&lt;p>这篇文章本来还是想继续写下去的，但是由于周六晚上才回家，周日也是忙了一天，导致时间太赶，这篇文章只是在周日晚上简单写了写。后面一周都比较忙&lt;span style="opacity: 0.3">&lt;del>着玩黑猴&lt;/del>&lt;/span>，所以就一直没继续写。直到周末又再次有了时间，但是当时的心境也没了，现在又回复到了那种平常的只想摆烂的状态，也算是对我前文的所做的描述完美印证吧，所以仍是没有继续写下去，只是简单加了几张配图。&lt;/p>
&lt;p>封培期间没留多少照片，本文封面还是用的群友发的，因此基本没啥配图。&lt;/p>
&lt;p>时间有限，写得比较随便，因此也自然没什么章节目录安排，观者图一乐即可。&lt;/p></description></item><item><title>关于重庆与深圳的记忆</title><link>https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 16:44:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/cover.jpg" alt="Featured image of post 关于重庆与深圳的记忆" />&lt;h2 id="重庆">重庆
&lt;/h2>&lt;p>今年四月末，我罕见地外出学校走了走。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0426.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0426_hu4497406572610898426.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0426_hu8063629640698419055.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="随手在校园中拍摄的天空"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>&lt;/p>
&lt;p>自从进入大学，我在重庆已经待了将近三年了。不过这三年来，我基本都是待在学校里，除了和偶尔几次朋友团建、寒暑假回家之外，印象里从来还没有下过山。不过一想到不久之后，我可能就要离开重庆，去往某座尚未可知的城市了，不免觉得有些遗憾。&lt;/p>
&lt;p>于是我决定该出门看看了。&lt;/p>
&lt;p>在写这篇文章的时候，已是九月了。我今天已经记不太清当时的感受。现在想来，也无非就是出门闲逛几圈，再拍几张照片，甚至除去公交和地铁外，都没有额外的花费。哦对了，说到地铁，值得一提的是，这还是我人生中第一次使用地铁。但是有趣的是，我似乎对它并没有什么陌生感，尽管是第一次坐，却仿佛是轻车熟路。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/042901.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/042901_hu13477525416805353121.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/042901_hu10365913074603704348.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="学校门前附近施工中的建筑"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>&lt;/p>
&lt;p>来重庆之前，我对重庆的印象就是，一座普通的二线城市，饮食喜辣。除此以外，并没有过多的了解，至于所谓“山城”，我并不确定在我来之前是否已经对此有了足够的认识。而三年后，我对重庆新增的印象，除了几处耳熟能详却又几乎从未涉足的地点（观音桥、解放碑、洪崖洞），地势纵差明显之外，似乎也没有什么特别的印象。在后续面试腾讯的过程中，我记得在 HR 面的环节，面试官曾经问过我是否喜欢深圳。我的回答是，我对深圳没有什么特别的偏好，实际上，我对任何城市都没有特别的偏好，每个城市对我而言基本上没有什么明显的不同，像是气候什么的，在我的视角来看，基本上是属于无足轻重的层级。&lt;/p>
&lt;p>但是话说回来，重庆的地势纵差这一点，暂且不谈日常居住是否方便，至少从旅游的视角来看，我认为这是很难得的。我向来喜爱赛博朋克的艺术风格以及相关作品。倘若让我评出最符合赛博朋克的艺术风格的城市，除去东京、香港、首尔之外，我认为重庆也是不遑多让。我之前曾在网络上看到过洪崖洞的照片，其夜晚华丽的霓虹灯，确实很难让人不想起夜之城夜晚的绚丽灯光以及《千与千寻》中古朴而魔幻的东亚建筑。我这次出游其实是分成了好几天，而大概是在最后的一天，我将目的地设定为了洪崖洞。但可惜，我挑的时间不够好，到了后面，时间上其实已经来到了五一假期，街上的游人熙熙攘攘。我背包里带着艾伦·金斯堡的《嚎叫》，本幻想着在雨夜下的公交亭或是什么地方，静静地欣赏这部来自“跨掉的一代”的诗人的长诗。但是最终，没有什么所谓的雨夜，有的只是嘈杂的游客，充斥着夏日的燥热。终而未得一览，只得悻悻离去。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/042902.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/042902_hu10692164384776610644.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/042902_hu5811345058317784596.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="夜景没有拍好，有些炫光"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>&lt;/p>
&lt;p>这便几乎是我对重庆的最后记忆，随后不久，大概两周之后，我便踏上了前往另一座城市的航班。&lt;/p>
&lt;h2 id="深圳">深圳
&lt;/h2>&lt;h3 id="初至">初至
&lt;/h3>&lt;p>就在前文之后不久，我拿到了腾讯的实习 offer，随后便去往了深圳。&lt;/p>
&lt;p>不得不说，公司对于实习生的福利还是挺不错的，租房前，公司先给安排了一周的免费住宿。在我所居住的酒店，其内饰确然富丽堂皇，尤其是当我从房间窗户向外眺望，看到那一片灰白而略显破败的建筑群，其鲜明的对比，将其衬托得尤为显著。彼时望向窗外的我，正在和一位朋友在线上闲聊着。他半开玩笑地说道：“去三和找一下灵感”。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/051302.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/051302_hu11291213502202048560.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/051302_hu5014996793748731065.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="酒店大厅"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0515.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0515_hu1587068035032350090.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0515_hu3897789460210506207.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="酒店房间向外眺望"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;p>三和大神，我也是早有耳闻，不过也仅仅是局限在 NHK 的那部纪录片中。此番到了深圳，确实有很多地方可以去看看：去龙华的三和看看三和大神，再去毗邻的香港看看九龙城寨。可惜的是，我终究还是高估了自己的意愿，在后续的三个月中，烈日炎炎，只好待在自己的出租屋中，无聊时便写写代码、打打游戏、刷刷视频。甚至连近在咫尺的大海，都没有去看过一眼。&lt;/p>
&lt;p>但是一直宅着也是不可能的，即使是除了上班，也还有很多的事情要做。譬如酒店入住当天下午，我就离开了酒店去处理了租房的事情。&lt;/p>
&lt;p>我一共挑了两家，一家是至少叫得上名的“魔方公寓”，看了两套户型；另一家是城中村的，看了一套户型。我去看房的当天，深圳将近下了一天的雨，后几天也是如此，看了看手机上的天气预报，接下来的整整一周都要下雨，以至于让我怀疑深圳是否日日如此。在城中村看完了最后一套户型后，时间已近傍晚，我去楼下随便找了家铺子点了盘炒粉，粉量很足。直至我吃完晚饭后，雨也似乎没有消停的势头。&lt;/p>
&lt;p>也就大概刚进酒店三天左右吧，我办好了退房手续，离开了宽敞的酒店，进入了那间狭小的出租屋，&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0514.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0514_hu7885521179886226067.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0514_hu13547684815305815151.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="在酒店房间内玩着《王国之泪》"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/051301.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/051301_hu15010017635223468719.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/051301_hu5012801138972508311.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="出租屋"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;p>嗯&amp;hellip;或许在你看来这出租屋似乎小得离谱，但实际上这只是因为这套户型不是常规的矩形，而这里床恰好又单独占了一角罢了。实际上大概有 20 平米左右吧。再者，我租的也不是这个房间，而是另一个面积似乎稍微更小一点的房间&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>不过总之还好，至少是独居。上下班各通勤一个小时，也算差强人意。&lt;/p>
&lt;h3 id="印象">印象
&lt;/h3>&lt;h4 id="单车">单车
&lt;/h4>&lt;p>我在小学时，似乎还没有诞生共享单车这种东西。&lt;/p>
&lt;p>我在中学时，整日地被禁锢在学校里，印象里，只有在高考后的那次暑假，才第一次亲手摸过共享单车。&lt;/p>
&lt;p>我在大学的前三年，或许是由于重庆的地形影响，我还从来没在重庆见过一辆共享单车。&lt;/p>
&lt;p>而到深圳后，终于又见到了阔别已久的平原地带。因此，自然少不了共享单车，回想起上一次骑“洋车”（我们方言中的称谓），估计还是在中学时期吧。不过这么多年没有再碰过自行车，再次上手，居然还能正常地骑出个百来米而不倒，真可谓是惊喜。&lt;/p>
&lt;p>但是随后，我就不得不开始吐槽深圳的自行车了，刚来的第一天，当我步行在人行道上，就险些因为自行车而出过多次“车祸”，所幸最终都只是擦肩而过，有惊无险。但是依旧不得不感叹，深圳的“节奏”是真的快呀，就连街上的行人与单车也是如此。&lt;/p>
&lt;h4 id="盲道">盲道
&lt;/h4>&lt;p>不出意外地，作为我国的一线城市，深圳的盲道依旧是意料之中地烂：&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0531.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0531_hu6730115140564337746.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0531_hu7956889150975678494.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="盲道与垃圾桶的重叠"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;h4 id="光污染">光污染
&lt;/h4>&lt;p>小时候家住农村，供电不好，偶尔村里还会断几次电。那时的光污染还不像现在这么严重，虽然看不到银河，但至少还能看到满天繁星。但是不知从什么时候开始，天空都只是一片雾蒙蒙的黑色。而至于深圳，则更进一步地，夜空被城市的灯光照得如此通亮。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0804.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0804_hu11458955277519033067.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0804_hu9913744072183974646.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="将近 21:00 的南山区夜空"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;h4 id="海风">海风
&lt;/h4>&lt;p>毕竟是沿海城市，每天晚上下班时，一出门，便能在门口感受到迎面而来的海风。海风炎热而湿润，是我未曾在别处体验过的感受。&lt;/p>
&lt;p>当时还和一位与我同在滨海实习的朋友聊过，他说，海风又潮又热，你不讨厌吗？我嘛，其实倒是觉得还好，反倒是觉得它是一种独特的体验罢了。正如我曾经在上文说过的，我对气候并不是多么在意。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/081101.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/081101_hu3891903746176331894.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/081101_hu1612163011896182379.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="滨海大厦门口 - 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/081102.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/081102_hu13601316453205317271.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/081102_hu7864606561844141187.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="滨海大厦门口 - 2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;h4 id="奋斗">“奋斗”
&lt;/h4>&lt;p>深圳之前曾因一段鼓励 996 的广告而“闻名遐迩”。我在深圳的这几个月，虽说暂时未曾见到如此昭然若揭的宣传，但也依旧有不少奋斗相关的广告。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0628.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0628_hu15020700873497684522.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0628_hu1541035770938720468.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="《你的样子》 - 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0815.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0815_hu11735668054459575245.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0815_hu3493313423266345354.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="《你的样子》 - 2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;p>在地铁第一眼看到这幅广告牌时，我差点将其看错成“你的祥子”。&lt;/p>
&lt;h2 id="腾讯">腾讯
&lt;/h2>&lt;p>作为深圳此行的目的地，腾讯自然是不可不提的。&lt;/p>
&lt;p>老实说，我当初投简历的时候，还真没想到自己有一天真能迈入腾讯的大楼。毕竟今年就业形势也不好，投了十几份简历，除了腾讯收到面试邀请外，其他几乎全部石沉大海。所以从这方面而言，还是挺感谢腾讯给我的这个机会的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0516.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0516_hu15164132210545415747.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0516_hu5675082837251257587.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="腾讯总部 - 滨海大厦"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;p>不得不说，这两座高楼中间通过廊道连接的建筑风格，很容易让人联想到《赛博朋克：2077》中的荒坂大厦。今年八月二十，正是平行世界中的强尼·银手袭击并炸毁荒坂大厦的日子。可惜的是，我们公司实行的是双休制度，今年八月二十又恰逢周日，于是当天的我只好待在出租屋里，不得亲眼目睹银手将那夜之城烧成灰。&lt;/p>
&lt;p>不过还好，在离职的那一天，我选择去公司的天台去逛了逛，至少也能借此领略一番这座城市的景色。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082301.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082301_hu8954757389833423544.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082301_hu17470544211952045979.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="天台仰望 - 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082302.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082302_hu4119690864624675964.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082302_hu1214715552377071445.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="天台仰望 - 2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082303.jpg"
width="4786"
height="1706"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082303_hu17543436870920865008.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082303_hu14881953216982667242.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="天台眺望"
class="gallery-image"
data-flex-grow="280"
data-flex-basis="673px"
>&lt;/p>
&lt;p>自然，我不可能每天都悠闲到在公司四处闲逛。除了偶尔朋友邀请与离职前不久的几天外，我基本都是吃完饭就回工位。中午的话大概回去蹲个坑再午睡，晚上则是直接回工位再工作上一个多小时。&lt;/p>
&lt;p>公司的食堂也还是不错的，但是考虑我不怎么会拍食物，这里就简单放一张食堂的照片吧。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082304.jpg"
width="4208"
height="3120"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082304_hu11376026566293545840.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082304_hu18202018106701292808.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="37楼的食堂"
class="gallery-image"
data-flex-grow="134"
data-flex-basis="323px"
>&lt;/p>
&lt;p>至于其他的一些地方，譬如室内攀岩、入口大厅、智能电梯、政治宣传等等，我也都多少拍过一些照片。但囿于篇幅所限，这里就不再展示了，毕竟这些地方对我而言，也并未这篇文章所体现的重点。如果只是想简单地晒一些照片，那我还不如去发空间或是 Mastodon。&lt;/p>
&lt;h2 id="生活">生活
&lt;/h2>&lt;p>在实习的这段期间，我的作息是，定好每天七点半的闹钟，每五分钟一个，响到七点五十，起床洗漱整理后赶在八点出门，八点十五前赶上班车，在车上补个回笼觉，九点左右在班车的加速度与生物钟的联合作用下醒来，然后进入食堂，基本上每天都差不多是“皮蛋瘦肉粥 * 2 + 酸菜馅饼 * 1 + 牛奶 * 1”，如果饿的话，可能还会再加一个茶叶蛋。当然两碗粥过后剩下的牛奶肯定是喝不掉的，但是我本来也没打算当餐解决，一般都是捎走留到下午喝。就这样，吃完早饭，蹲个坑，差不多就到十点了。然后回到工位，忙到十二点，随后午饭、午休，又到下午两点，忙到六点，随后晚饭，又到七点，日常干到八点半，随后下班。就这样，等到我坐完地铁回到家，就已经九点多了。&lt;/p>
&lt;p>这样算下来，每天能待在家的时间，也就不过十个小时。假设每天能有八个小时睡眠，自己可以自由支配的时间也不过两个小时。&lt;/p>
&lt;p>这对我而言自然是远远不够的。&lt;/p>
&lt;p>这三个月以来，我自然不可能全身心的将自己投入到工作中，因为我毕竟是人，而非机器：工作以外，我还有很多事情要做。我对语言很感兴趣，当时恰逢深入 New Ithkuil 不久，我于是开始利用空闲时间开发一款有关 New Ithkuil 的 App，命名为 Enthrirth。比较上头的那段期间，我连续好几天每天回家就立马开始开发，周末也是基本不休息全天开发。就这样，在 7 月 9 日，我发布这个 App 的 v0.1 版本，并在 reddit 进行了简单的宣传。&lt;/p>
&lt;p>在后面的一个多月中，我开始着手于 v0.2 版本，这个版本变动比较大，导致我花费了将近一个半月仍没有开发完成。后面更是由于忙于准备答辩等原因，不得不暂时搁置。而与此同时，另一位与 New Ithkuil 相关的开发者，已经发布了与我 App 预期新增的功能相近的一个工具。尽管说定位有些许的区别，但这也使得当时的我觉得在这样继续开发下去的意义不大了，而这也进一步拖慢了我的开发进度和热情。从 8 月 9 日到现在，我都再没有在 Github 上进行一次 commit。&lt;/p>
&lt;p>那么至于工作呢？抛弃了我的业余爱好之后，我的工作上有什么起色吗？老实说，我觉得和先前其实也区别不大。在工作的前两个月，我其实开始感受到了工作上的压力。而到了最后一个月，尤为严重。每晚下班，回到我出租屋里之后，我都是立刻打开空调，脱下衣服，随后躺在床上，什么都不想做。甚至有时电脑都不想再打开，顶多就是刷刷手机。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0519.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0519_hu7628267400253618261.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0519_hu18373875835415827871.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="嘀嘀嘀~"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;p>我每当心情郁结时，总会想着去写点儿东西，那时也不例外。但可惜的是，我最后发现根本没有时间写，或者说，即使像是在周末有了时间，我也实在是懒得动弹，连游戏都累得不想碰，何况去写一些东西。周末的两天时间，一天用来补觉，另一天用来缓冲休息。&lt;/p>
&lt;p>我向来是不喝酒的，但是有一天我却心血来潮点了一罐。我没有当天喝，而是放在了冰箱里。离职后返校的前一两天，我拿了出来，就着快递员送来的外卖，干完了这杯苦涩的啤酒。要问我的感受，我的评价依旧是不如可乐，当初真是脑子抽了点这东西。&lt;/p>
&lt;p>而这与我在实习之前所幻想的实习生活实在大相径庭。我本以为下班之后仍有自己的时间，我可以利用这段时间来学习一门新的语言，或者是有了个人空间之后有条件录制一些 New Ithkuil 的视频教程。但我却忽视了，人的精力始终是有限的，而我的精力在一天中早已在公司异化的工作中被消耗得一干二净了。&lt;/p>
&lt;p>倘若只说是工作累，倒也不全是，或许更多的或许还是和人打交道的累。中国自古重视所谓的“酒桌文化“等繁文缛节，虽说在公司里我用不着喝酒，但是多少还是得整天焦头烂额地处理好和同事之间的关系。尤其是吃饭聚会的环节，对我而言就像是坐牢一般。我几乎从不玩扑克，也不喜欢 K 歌，连着扯着嗓子唱上几个小时的所谓流行歌曲，只会使我觉得聒噪，只想赶忙出门清醒一下耳朵。而且你还总得说点什么，要是不说点什么，只会显得你不合群。连忙应付完，回家后又已是深夜，躺在床上，只好随便收拾下然后睡觉，接着再等待醒来后第二天的工作。&lt;/p>
&lt;p>如此的日子，这样日复一日。曾经的我，嘲笑过那些选择公务员的人，因为他们选择了一条一眼便能望到尽头的路。现在看来，我又何尝不是如此。我的日子也这样重复着日复一日的枯燥。曾经幻想的什么梦想，哪里还有时间、精力、和闲心。&lt;/p>
&lt;p>刚来深圳时，还曾兴致满满的和朋友问道，要不一起约去香港玩一圈？不过最后终究没有去成。毕竟成天都还忙着上班呢，哪还有什么闲情雅致去旅游。&lt;/p>
&lt;p>答辩结束后，我在完成了手头的工作之后，几乎是以最快的速度申请了离职。已经工作了三个月，当时只想能在开学之前有个一周多点的时间，好好休息休息，毕竟，这可能就是我人生中的最后一次暑假了。然而，事不遂人愿，开学时间又从预定的九月多提前到了 8 月 30 日。就这样，还没休息几天，又赶着航班回到了学校。回校的时候，本来预定的 29 号 23:00 的航班，却由于天气原因一连延迟两次，总计延迟了四个多小时。回到学校的时候，已经将近一一夜未睡。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082901.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082901_hu4547663092857071003.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082901_hu3002072823737657171.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="航班延误"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082902.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082902_hu12710183489888094907.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/082902_hu13980585283241917977.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="候机厅乏累等待着的人群"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0830.jpg"
width="3120"
height="4208"
srcset="https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0830_hu649258504767144556.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/from-chongqing-to-shenzhen/0830_hu12754934354846699882.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="凌晨借着打烊的店铺前的桌椅，吃着泡面"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="177px"
>&lt;/p>
&lt;p>说了这么多，也该结尾了。但我实在想不到什么好的结尾。对于大众作品一般而言，我或许应该在这里来个转折，笔锋一转地用一种超脱的口吻来宣传一种积极向上的正能量。但是我觉得，我已经没有多余的精力去进行这种升华了。&lt;/p>
&lt;p>如果问这段时间对于我在宏观的人生层面能有什么收获，那么我觉得，或许是借着这三个月中每个失眠的夜晚与空闲时的发呆，我又对我的人生又进行了一次梳理，我又去思考了什么才是我真正想要寻求的。&lt;/p>
&lt;p>趁着大学的最后一年，读读书，看看剧，趁着两只脚还没完全地踏入职场，做些自己喜欢的事情，把自己的 to-do list 提上日程。或许这些就够了吧。&lt;/p>
&lt;p>（完）&lt;/p></description></item><item><title>《降临》影评</title><link>https://lomirus.github.io/p/arrival-review/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/arrival-review/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/cover.jpg" alt="Featured image of post 《降临》影评" />&lt;p>&lt;strong>⚠️警告：本文含有对于《降临》（2016）的部分剧透，请酌情阅读。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h2 id="引言">引言
&lt;/h2>&lt;p>最近我一直在研究语言学。在读到一篇有关 Sapir-Whorf Hypothesis 的文章时，看到作者提到了前几年（2016）上映的电影 Arrival（中文译作《降临》），查了一下感觉主题正好和语言学有关，顿生兴趣。于是抽空花了大约两个小时看完了这场电影。&lt;/p>
&lt;p>本片改编自美国华裔科幻作家姜峯楠的作品《你一生的故事》，我在观影前没有读过此书，因此本文的分析不会基于本作与原著的对比。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/author.jpg"
width="900"
height="900"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/author_hu9758975273588899919.jpg 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/author_hu3503339965621038065.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="姜峯楠"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="片段评述">片段评述
&lt;/h2>&lt;p>我写评价一般都是着重写我要批评的地方，但是这里我还是想先顺便提一它的不少可圈可点的部分。&lt;/p>
&lt;h3 id="一">一
&lt;/h3>&lt;p>在叙事结构上，本部影片采用的是单线叙事，中间辅以插叙。影片开头先以女主的倒叙引入，扼要地提到了女主个人未来的生活片段。这种手法，很容易使人联想到著名的《百年孤独》的开头：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>多年以后，面对行刑队，奥雷里亚诺布恩迪亚上校将会回想起父亲带他去见识冰块的那个遥远的下午。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>但实际上而言，该片段基本没有明确的交代或暗示它的发生时间，这一度使我误认为此段是正向叙事，后面的情节都是接在女主在其女儿去世之后的枯燥日常。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/1-1.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/1-1_hu7671286322862075144.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/1-1_hu13853405570599603486.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/1-2.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/1-2_hu6934179908173105277.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/1-2_hu15178405225738433836.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="二">二
&lt;/h3>&lt;p>影片在进入女主授课至与外星飞船接触的这段时间内，影片表现得相当克制，自始至终没有向观众展示飞船的外形。即使是外星人的到来这件事本身，影片甚至也是以侧面描写的方式相关展示：而这个侧面描写的实践在我看来相当精妙。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/2-1.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/2-1_hu8122718192727845993.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/2-1_hu16229741294741316221.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="三">三
&lt;/h3>&lt;p>这部电影不少镜头的拍摄手法，尤其是在 Louise 等人首次进入外星飞船时的部分，对于飞船内部的拍摄，特别是相机的构图与拍摄方向等，实属优异，不少单帧单就美感而言都是能够拿来做壁纸的程度。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-1.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-1_hu5328365800504697415.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-1_hu13925140115333991901.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-2.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-2_hu9827817041535375119.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-2_hu9091046301444415088.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>
&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-3.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-3_hu12408986967362808461.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/3-3_hu7901183394051487255.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="批评">批评
&lt;/h2>&lt;h3 id="对社会描述的不合理性与传统美式个人英雄主义叙事的批评">对社会描述的不合理性与传统美式个人英雄主义叙事的批评
&lt;/h3>&lt;p>这个也算是老调重弹了。好莱坞式的电影往往喜欢将政治或军方的领导者刻画得刚愎自用、急功近利，在剧中像是反派一样，沦落为剧情需要的制造者，创造冲突与故事矛盾，反倒起到了阻碍主角的作用，最后由主角收拾烂摊子，拯救世界于危难之中。这部剧中也是如此，女主正要拯救世界的先要关头，长官却以叛国罪威胁女主，并险些将其与其男友一同枪毙。&lt;/p>
&lt;p>在破解 Heptapod 语言的过程中，起主要作用的基本只有女主。曰：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>天下才有一石，Louise 独占八斗，Ian 得一斗，天下共分一斗。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>除了男主和女主正好一个物理学家，一个语言学家，剩下的研究者里，基本都是些喽啰，电影中也基本没有刻画他们的正面作用，仿佛对语言的研究就是主角团两人完成的。&lt;/p>
&lt;p>其次，我无法理解，在地球人与外星人科技差距如此之大的前提下（外星人能够做到毫无预兆的出现在地球，并且掌握了反重力技术），人类是怎么敢冒着巨大的不可挽回的有关误读的风险，去直接用着落后的飞机大炮TNT去攻击人家近乎完美椭圆体近乎纯黑色乍一看就根本不在一个科技次元上的飞船的。这完全是无异于自杀行为，拿着全人类的生命作为赌注。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/ship.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/ship_hu2675056605494193979.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/ship_hu12896576761730279140.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;p>此外关于中国的情节，我不理解怎么电影里中国掌握最高军事权的仅仅就是一位将军。影视完全就是把这位将军当成中国的国家元首与三军统帅来刻画了，要我说，哪怕你不知道中国有总书记这个职位，用个国家主席这个虚位元首都更合理一些。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/china.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/china_hu15102336747038328435.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/china_hu5945269893888372862.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="sapir-whorf-hypothesis-与时间悖论">Sapir-Whorf Hypothesis 与时间悖论
&lt;/h3>&lt;p>就一般的科幻而言，其科幻设定往往基于物理学定律，比较特殊的有诸如《三体》，基于现实中的博弈论，作者根据原作中假设的宇宙社会学，提出了黑暗按森林假说。而这次 Arrival 同样独辟蹊径，其底层设定，基于的是语言学中著名的 Sapir-Whorf Hypothesis，又名 Linguistic Reletivity。这项学说认为，人类的思考模式受到其使用语言的影响，因而对同一事物时可能会有不同的看法。常见的影响因素有方向、颜色、时间。&lt;/p>
&lt;p>拿我自己举个例子吧：我是北方人。北方相比南方相比有个特点，那就是多平原，从我家乡下向西方望去，是一望无际的华北平原，其间没有山陵的阻隔，均是大片的田地，几乎能一眼望到地平线。南方则多山多丘陵。这两者地理上的差异也造就了南北对于方向用词上的区别，北方多用东西南北，南方则是前后左右。我大学是在南方上学，一次和朋友外出游玩，谈到路线，发现我们双方用词的差异，他惊诧于我为何执着于绝对方向，并好奇我是否会陌生环境迷失方向；而我则疑惑他是如何高速地计算出说话者相对方向，并随着自身的旋转而不厌其烦的适时调整。事实上，正如他所言，我在当时尚且陌生的城市指认了方向，拿出手机的指南针进行确认，其结果果不其然与我所料一致。另外还记得我在小学时和同学们在操场闲聊，共同困惑于指南针存在的意义，认为方向靠直觉即可辨认，何需另靠他物。尽管在现在看来当时实在过于自负，但这也侧面反应了我们当地人对于方向感的掌握上也确实是相对更强一些的。学界也有许多实验对此进行佐证，此不赘述。&lt;/p>
&lt;p>本影片中的实际上更像是对 Sapir-Whorf Hypothesis 另一版本 Linguistic Determinism 的科幻式诠释，即语言对于思想有着决定性的影响，可惜的是，这一假说已经基本被当代语言学家所扬弃。因此，对于影片中学会外星语言后就能预知未来，自然是无稽之谈。但就一个科幻文学而言，仍是一个不错的点子。&lt;/p>
&lt;p>不可避免地，当一部科幻作品中出现时空穿越或是预知未来的设定为，就难免会触碰到时间悖论。此作中，女主为了给商将军打电话，可是却不知道其电话号码，于是预见了一年半后于商将军的会面，席间商将军将电话号码告诉给了女主，女主记下，并在当下拨通了向商将军的电话。然而就电影中的表现来看，一名半后的女主根本不记得自己曾经打过电话这件事，这与事实相悖，违背了基础的因果律。其次，从理性的角度来说，女主既然已经预言到了在未来已经达成和平，为何当下还这么匆匆忙忙呢（除非预言是可以被人为更改的，那这样的话，当许多人都能预言，同时他们也都具有主观能动性，那么预言也就没有意义了，因为它们可以随时改变），观众同样因此被告知了结局，这是否会对悬念的营造产生干扰呢？&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/paradox.png"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://lomirus.github.io/p/arrival-review/paradox_hu2332464795368316688.png 480w, https://lomirus.github.io/p/arrival-review/paradox_hu6571564294713216475.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="总评">总评
&lt;/h2>&lt;p>脱离于传统物理学的新颖的科幻设定，优秀的镜头语言与含蓄的表达手法，语言学相关加分项。科幻设定基础薄弱，理论不自洽，结尾留白叙事把握较差导致意犹未尽等减分项。&lt;/p>
&lt;p>总评，四星（五星制）。&lt;/p></description></item><item><title>有关设计的“人性化”与“反人类”</title><link>https://lomirus.github.io/p/shit-design/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/shit-design/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/shit-design/cover.png" alt="Featured image of post 有关设计的“人性化”与“反人类”" />&lt;p>国外软件最让我让我厌恶的一个设计之一是，当你想查看一个帖子的发布时间、或是一个 Release 的 Publish 日期时，它只给显示了 1 year ago. 然而到底是 365 天前呢，还是 730 天（毕竟还得考虑闰年不是）前呢，那非得让你好好上下求索一番方能找到设计师到底把它藏在了何处。更有甚者，则是索性不给你提供查看原始日期的选项，如此一来其谜底究竟如何你便不得而知了——或者当然，你也可以选择再在原地等待365天来验证，前提是你愿意的话。&lt;/p>
&lt;p>今日我便深受其害，在一个历史传下来的前端项目中，同时出现了 &lt;code>pacakge-lock.json&lt;/code> 和 &lt;code>yarn.lock&lt;/code>，双份包管理器，或许开发者也能双倍快乐？正所谓：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>天无二日，只能有阁下一个太阳。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>我是只能容忍一个包管理器的存在的。于是我开始查看他们最后的 commit 日期，想以此删掉更旧的那个。我一直有在用一个 VSCode 的 Git 插件，它可以直接利用 GUI 显示许多 Git 的相关信息。可以看到，它所显示的两个文件的 commit SHA 明显不同，然而，当我想进一步确认其提交日期时，却发现两个显示的都是 1 year ago. 这下可好，到底是哪个在前，哪个在后呢？无奈，最后还是通过手动输入 &lt;code>git blame&lt;/code> 查看它们的最后编辑日期来解决了此问题。但如此一来，我还要你这个插件干什么呢？一个本应提供给用户直观有效的信息，提高用户工作体验和效率的插件，结果却成了血压增高神器，可谓是成事不足，败事有余。&lt;/p>
&lt;p>我极其讨厌这种设计师自以为是的人性化设计，据我观察，似乎国外的软件特别喜欢这种愚蠢的设计（这句话并不代表国内的软件对其不喜欢，因为它们只是纯粹的烂）。同样的例子还有诸如操作系统不显示当前时间的秒数，在我目前所使用的系统中：Windows 11、Gnome 43、Android 12 可谓是无一例外。在我看来，一个优秀，或者说是本应只算是正常的设计，应当是在任务栏或是状态栏的时候，只显示时分，而当被点开后，则渐进式地展示给用户更多的信息，比如将这里时间精确到秒。然而它们别说是点开悬浮窗后展示了，哪怕你调出对应的 App 来，作为一个 Clock 应用，它也不会提供给你哪怕“一秒”的信息。不过我也并不是只是针对国外，譬如国内的某些下载类软件，也存在类似的不允许用户“查看详情”，只给一个黑盒，让用户丈八和尚摸不着头脑的问题。比如说一个 2 GB 的文件，显示下载进度是则是只能精确到 1.1 GB。我寻思这也都 2022 年了，提供给用户的精度却只有 1/20，还不如命令行给人的感觉爽快。求求还是赶快学学隔壁的 IDM 吧。&lt;/p>
&lt;p>论到“自以为是的人性化设计”，其中的佼佼者或者可以说是登峰造极的则必然是微软 Word 了。除此一款软件，我几乎从未使用任何比它要更反直觉的软件了。若不是学校的要求，别说是 Markdown 了，哪怕 HTML 乃至 TXT 都比它强。你打个“abc”它给你纠正成“Abc”，复制时自以为是地给你多选上回车，自以为是地给你增删缩进，字体颜色总是跟随一处不是你所想要的段落。插入个图片和文字相互遮挡，大图一页只能显示一个留下一大段空白，找个恰当的放置图片的位置要找半天&amp;hellip;诸如此类不胜枚举。毕竟，一个死板的、你说什么它就做什么而绝不多做的应用，和一个总是替你多想一步的人工智障，我还是给偏好前者的。后者在某些情况下，或许会为你提供或多或少的方便，但是也会因为在某一刻突然做出的脑残操作而令你气到骂街。前者虽机械，但最重要的是，它也不会令你的血压忽高忽低，而且当你适应了它的操作后，你双手的机械记忆说不定也会使你的效率大幅提高呢（或许类似拼音输入和语音输入之于普通话不好的用户？我基本不用语音输入，不知晓其现在的智能程度，所以不太确定此例子是否恰当）。&lt;/p>
&lt;p>除去这些“自以为是的人性化设计”类型的设计问题，还有一些其他我甚至都无法理解当时开发者的脑回路的设计。譬如 Gnome 的默认视频播放器，当你前进或是后退时，按键盘右键是前进 10 s，而按键盘左键则是后退 5 s，这简直&amp;hellip;我都没法描述我的心情了。它所造成的用户体验上的强烈的割裂感，最终还是迫使我迁移到了 MPV Player。&lt;/p>
&lt;p>记得网上有一个专门设计的“反人类登录网站”，上面收集了各种奇葩登录设计（外国人看来还是见得少了，真登录反人类还是得看张小龙）。但登录毕竟还是算用得少的，真正的反人类设计，那必然是要耦合到你的生活里，不断地恶心你的。&lt;/p></description></item><item><title>置身事外的惩戒者与千夫所指的受害者</title><link>https://lomirus.github.io/p/mirus-effect/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/mirus-effect/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/mirus-effect/cover.webp" alt="Featured image of post 置身事外的惩戒者与千夫所指的受害者" />&lt;h2 id="两种奴隶">两种奴隶
&lt;/h2>&lt;p>记得挺久之前看过一副漫画，漫画的内容被分成两页作为对比。在第一页里，图片里的主人对他的奴隶说，如果自己路边的那条狗再叫下去，就要去打奴隶。奴隶被打后，于是怪罪主人旁边的那条狗。而在另一张图里，奴隶被打后，却终究忍无可忍，于是提手打向他的主人。&lt;/p>
&lt;p>可惜当时这张图没有保存下来，幸而记得还记得大概的印象。前几天又读到了鲁迅的《聪明人、奴才和傻子》，今天回想起来，于是我尝试着模仿鲁迅的文笔，将漫画里所描述的现象改写成了下面这段文字：&lt;/p>
&lt;h2 id="行人和老爷">行人和老爷
&lt;/h2>&lt;blockquote>
&lt;p>譬如老爷看到过路的行人，突然对著他的仆人，惨然说：“若是他再这样走下去，我也只好无奈打你两个嘴巴了。”行人听闻后，不管，依旧是向前走著。仆人于是终而至于被打。&lt;/p>
&lt;p>“混账”，仆人对行人骂道，“倘你听了老爷的话，我哪里会遭打。”&lt;/p>
&lt;p>“你说甚么？你这奴才&amp;hellip;”，行人回过头，直走过来，也是冲著仆人连打了两个嘴巴，“你的老爷打了你，倒反怪罪到我 ，真不像样&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p>
&lt;p>仆人不开口，想往后退了，于是轮转眼睛去看老爷。&lt;/p>
&lt;p>老爷看著仆人遭打，却只是发笑。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="一种现象">一种现象
&lt;/h2>&lt;p>我一直觉得这似乎是一种在生活中很常见的现象。尽管他从逻辑上来看却又极其的荒谬。&lt;/p>
&lt;p>我相信，对于在国内上过学的人，基本都会遇到过这种现象。有时老师会说，如果班里哪个人没有完成作业，全班同学就要受到什么处罚。于是后面，学生就会去怪罪那名没有完成任务的学生，却忽视了这个惩罚是由老师直接决定并实施的。&lt;/p>
&lt;p>其他类似的例子，大小皆有，此处不一一论述了。&lt;/p>
&lt;p>归纳成现象阐述的话，可以这么简述：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>A 向 B 提出一个条件，若条件未达成则向 B 施加惩罚。
然而，此条件所要求的实施者 C 是某个在客观上本身并不具有触发该惩罚能力的人或群体。
若条件未达成，则使得 B 在主观上将矛盾转移到（甚至同是受害者的） C 上，却忽略了 A 才是惩罚的最终决策者兼实施者。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>我写完上面那篇故事，拿着去问了我一个朋友，问他这种现象/效应是否有什么命名，可惜最后我们终于还是没有找到。&lt;/p>
&lt;p>或许可以叫 Mirus Effect / 米莱斯效应？（笑）&lt;/p></description></item><item><title>大一第二学期中期总结与反思 (2021-05)</title><link>https://lomirus.github.io/p/2021-05/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 01:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/2021-05/</guid><description>&lt;h2 id="我这半学期学了什么">我这半学期学了什么
&lt;/h2>&lt;p>寒假的时候我一直在写考核作业。但有一说一，虽说我肝得挺厉害（至少自我感觉是），但实际上我感觉我并没学到什么太多的新东西。当然，倒不是说一点也没有，只是感觉太少了。&lt;/p>
&lt;p>寒假的时候一直想学下 Webpack 和 React 的相关知识，但苦于没时间，而到了开学之后反倒是有时间了（离谱）。于是乎我便先学习了这两个比较基础且常用的。我之所以将首选框架选为 React 而不是 Vue，主要是因为我跨平台开发框架很感兴趣，而 Flutter 对我这个前端还算比较比较遥远，因此考虑到 React Native 就先学了 React。&lt;/p>
&lt;h3 id="counter-trainer-deprecatedhttpsgithubcomlomiruscounter-trainer-deprecated">&lt;a class="link" href="https://github.com/lomirus/counter-trainer-deprecated" target="_blank" rel="noopener"
>counter-trainer-deprecated&lt;/a>
&lt;/h3>&lt;p>我第一有关 React 的项目是 counter-trainer （现在更名为 &lt;a class="link" href="https://github.com/lomirus/counter-trainer-deprecated" target="_blank" rel="noopener"
>counter-trainer-deprecated&lt;/a>），里面还顺便用到了 Less。这个项目算我前端工程化的开荒，更多的还是为了练习。开发初期的规划是想通过自适应以兼容各种分辨率，结果发现远比自己想象的复杂，加之当时对于组件间通信不甚熟悉，以及审美堪忧，最终导致代码堆成屎山，因此终止了开发。&lt;/p>
&lt;h3 id="counter-trainerhttpsgithubcomlomiruscounter-trainer">&lt;a class="link" href="https://github.com/lomirus/counter-trainer" target="_blank" rel="noopener"
>counter-trainer&lt;/a>
&lt;/h3>&lt;p>紧接着不久我就开始了第二个项目，同时也是前者的续作，也叫做 &lt;a class="link" href="https://github.com/lomirus/counter-trainer" target="_blank" rel="noopener"
>counter-trainer&lt;/a>。吸取了上一次的教训，这次只针对了移动平台进行适配，因此我选择了使用 React Native 进行开发。我从这这个项目中学习到的主要有这么几方面：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>学习了 Redux，了解了组件间通信、生命周期、Context、Fragment 等相对进阶的内容；&lt;/li>
&lt;li>开发的复杂程度不断增加，迫使我去寻找已有的库而不是重复造轮子，而在这个过程中我不得不去直接阅读一些框架的官方英文文档、去 Issues 里寻找 bugs 的解决方案。在此之前我顶多会使用像 Redux，Babel 这种近乎 Official 性质的库，对于那些小众的库还是有些抵触的，不过最后，相比于自己从头开发，直接 import 还是让我直呼真香。比如随便举几个这次用到的一些库：&lt;code>react-navigation&lt;/code>, &lt;code> react-native-tts&lt;/code> 等等，像其中的 tts 这种库，就绝不是现在的我能够徒手撸出来的，所以我也学会了不要去造一些没有必要的轮子。&lt;/li>
&lt;li>（复习了 Android 开发？（继上一次的 Kotlin 计算器））&lt;/li>
&lt;li>（直接读英文文档进一步提升了英文水准？）&lt;/li>
&lt;li>（了解了语义化版本？）&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="sekiro-symbols-generatorhttpsgithubcomlomirussekiro-symbols-generator">&lt;a class="link" href="https://github.com/lomirus/sekiro-symbols-generator" target="_blank" rel="noopener"
>sekiro-symbols-generator&lt;/a>
&lt;/h3>&lt;p>这个项目应该是我最近的项目中完成度最高，也是唯一没有弃坑且最终按照原计划圆满完成了的。最终代码量约1000行。下面说一下我从这个项目中学到的东西（或者是这个项目的一些 features）：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>React Hooks：该项目全部使用函数式组件；同时在组件间通信方案的选择上废弃了 Redux ，改为了使用 React 原生 hooks；&lt;/li>
&lt;li>Typescript：该项目全部使用 Typescript；&lt;/li>
&lt;li>ESlint：该项目使用了 ESlint（这个好像不算什么亮点）；&lt;/li>
&lt;li>CSS in JS：该项目没有采取传统的 &lt;code>Less&lt;/code> or &lt;code>SASS&lt;/code>/&lt;code>SCSS&lt;/code>，而是选择了 css in js 的方案。并且在经过了多方权衡之后，最终决定了采用 &lt;code>emotion&lt;/code> 作为样式框架&lt;/li>
&lt;li>Webpack：打包时的一些优化，如 &lt;code>source-map&lt;/code>, &lt;code>code splitting&lt;/code>；&lt;/li>
&lt;li>Github Actions：自己写了个脚本自动部署并发布网站；&lt;/li>
&lt;li>Other: 如 &lt;code>React automatic runtime&lt;/code>, &lt;code>Forwarding Refs&lt;/code>,&lt;code>.gitattributes&lt;/code> 文件的使用等。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="deno">Deno
&lt;/h3>&lt;p>学了点 Deno，不过生态还是太匮乏，暂时还没什么卵用。&lt;/p>
&lt;p>有个叫 &lt;code>Aleph&lt;/code> 的框架可以用 &lt;code>React&lt;/code>， 不过是 &lt;code>SSR&lt;/code>, 不太符合我口味。&lt;/p>
&lt;h3 id="rust">Rust
&lt;/h3>&lt;p>这学期还学习了一门新语言，那就是 Rust. 打老早之前就见到很多人都在吹它，而且后来又看到 Rust 大佬 @ahabhgk 的身体力行，以及 Rust 在 WebAssembly 上无可比拟的优势以及其他各种优秀特性等等。所以就开始学习这门语言了。&lt;/p>
&lt;p>目前基础语法方面已经学完了，最近在学一些智能指针、并发等相关操作。而且开发的过程中甚至遇到了一些语言本身的 &amp;ldquo;feature&amp;rdquo;，以至于我还专门跑去官方仓库的 Issues 寻找解决方案，官方则表示只能暂时使用 unstable 的 nightly 特性作为临时解决方案，说明 Rust 还是挺早期的，还有很多坑都没填&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h3 id="vue">Vue
&lt;/h3>&lt;p>今天才刚刚开始学 Vue/Vite，所以暂时还没什么好说的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;del>（不过我还是要吐槽一下 Vue 文档辣鸡（小声））&lt;/del>&lt;/p>
&lt;h2 id="接下来要做什么">接下来要做什么
&lt;/h2>&lt;p>&lt;del>😅说了这么多，还是得先把课内各种 damn courses 给解决掉，虽然有些水课设立就是为了恶心人的，但是我们也无可奈何。&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>立几个 flag，不过不要求要在本学期内完成，也不一定完全按照它执行，只是当作一个 Todo List 而已：&lt;/p>
&lt;h3 id="web">Web
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Vue &amp;amp; Vite；&lt;/li>
&lt;li>React/Vue Router；&lt;/li>
&lt;li>WebAssembly;&lt;/li>
&lt;li>Next.js (SSR);&lt;/li>
&lt;li>WebRTC&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="hybrid">Hybrid
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Dart &amp;amp; Flutter&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="game">Game
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Bevy/Godot;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="other">Other
&lt;/h3>&lt;ul>
&lt;li>Decentralization, Blockchain&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Writing Blogs in Github Issues</title><link>https://lomirus.github.io/p/start-writing-blogs/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/start-writing-blogs/</guid><description>&lt;p>我写前端至今也已有五六年了，不过这数字其实很水，前五年的大部分时间也都并没有将主要精力放在开发上，不过自己好歹也多多少少做过地做过一些项目。我第一个大型（或许？）前端项目就是一个简单的网站，有留言，还有井字棋什么的几个小游戏。再后来学过后端后，我又用 Golang 做后端，原生 JS 做前端，徒手撸了一个博客。&lt;/p>
&lt;p>我向来是没有什么写博客的习惯的，因为感觉其枯燥且无用。上次写博客主要是因为隔壁运维作业要求搭建一个博客，而我又懒得学习什么 Hexo, Wordpress 这类东西，所以就自己先简单写了一个原型，后续又不断完善，时而不时水几篇文章，然后就有了这个博客。&lt;/p>
&lt;p>不过现在这个博客已经被废弃了，一是因为博客源码太烂，二是因为文章太水，所以不愿再维护了。&lt;/p>
&lt;p>但是我时而又萌生了继续写点博客的想法，然而正如杜拉斯在《情人》的开头所言，“我已经老了”（无端？），所以我也已经不太想折腾了。网上搜资料时发现有的人直接拿 Github Issues 来写博客，想了想也确实挺符合我的需求：支持 Markdown， 可编辑，可评论，而且现在据说也可以限制他人在自己仓库里乱发 issue 了，所以我就决定选择 Github Issues 作为我的新的博客平台了。不过日后倘若又要迁居，那也是后话了。&lt;/p>
&lt;p>为防止自己继续写一些水文来占版面，所以这次可能更新频率会降低。不过有时可能受外力影响要求比如每周上交至少一篇博文，emmm，以后再具体看情况办吧。&lt;/p>
&lt;p>先写到这。&lt;/p></description></item><item><title>Fiction: Upon the Mere</title><link>https://lomirus.github.io/p/upon-the-mere/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 18:25:17 +0800</pubDate><guid>https://lomirus.github.io/p/upon-the-mere/</guid><description>&lt;img src="https://lomirus.github.io/p/upon-the-mere/cover.jpg" alt="Featured image of post Fiction: Upon the Mere" />&lt;ul>
&lt;li>This is a fiction that was written as my assignment of the Comprehensive English during my freshman in CQUPT.&lt;/li>
&lt;li>The bold fonts here are used to mark the new words of this semester as my teacher requested.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="upon-the-mere">Upon the Mere
&lt;/h1>&lt;p>It&amp;rsquo;s a long dream, I&amp;rsquo;ve had, for the whole night, at the cramped cabin, in a village, my old home, from dusk to dawn. It&amp;rsquo;s a quiet place, reeds growing around it and a river soaked the nearby earth. A lake branched out from the river was just behind the village. I had never been a regular there since my childhood, because I was still so young on those days, that even the &lt;strong>reeds&lt;/strong> could cover upon my head and make me drowned. Sometimes I would stare at the surface of the lake absent-mindedly or wondered if there was a monster &lt;strong>lurking&lt;/strong> in the bottom of the lake. Though honestly, this lake was not so big, probably no more than twenty meters wide. But I can still remembered the story that my grandma once told me with a serious expression: &amp;ldquo;Once upon a time, there was an old man who was living alone near the lake. But one day he vanished, and his body was never found after that. No one knew where he&amp;rsquo;d gone&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;So have you tried to search for him?&amp;rdquo; I asked.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Perhaps, I am not sure,&amp;rdquo; she answered. &amp;ldquo;He&amp;rsquo;s an odd man, and seldom went out from his house. So we just didn&amp;rsquo;t notice any &lt;strong>anomalies&lt;/strong> for his disappearance at the first days. &amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;But when we realized,&amp;rdquo; she added, &amp;ldquo;at least in my opinion, it&amp;rsquo;s been too late.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;——Umm, maybe you don&amp;rsquo;t like this story?&amp;rdquo; again it&amp;rsquo;s she that proposed. &amp;ldquo;Well, we can just leave it alone and go home for a rest now. What do you think?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Whew, you&amp;rsquo;re right, &amp;quot; so I seconded, &amp;ldquo;Why need we talk such boring and scary topics. &amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>And so I reached home, played all the left day, until the sun went down, and the stars came out beyond the clouds.&lt;/p>
&lt;p>I still miss those days of my childhood. Children like us then were always curious about the the world which they had never seen before. But with the days in and out, continuous stimulations from various novelties had been gradually making us become numb to re-perceive the world. Sometimes I might fantasized and wished there would be a &lt;em>&lt;strong>Deus ex Machina&lt;/strong>&lt;/em> to renew or even reconstruct my world. But all of those might forever only remain in my nostalgia.&lt;/p>
&lt;p>I sounds like a sad story, as if my childhood was so ordinary and boring. And as a matter of fact, I can hardly deny it, since it&amp;rsquo;s not a false description of the life, that I&amp;rsquo;ve experienced by myself. But on the other hand while in my view, most of the people just wasted their life and were busy handling all kinds of meaningless affairs forcedly or unconsciously, and finally died with doubts and regrets, but said &amp;ldquo;I&amp;rsquo;ve enjoyed my life and been enough&amp;rdquo;. And I do not think that everyone have an obligation to live an exceptional story.&lt;/p>
&lt;p>But what I said above maybe just self-comforting words. After all, no one would like to spend the whole life for their goals &lt;strong>unswervingly&lt;/strong> and then finally turn into the dust that no one knows and remembers, as if they had never come before. I don&amp;rsquo;t know which side is right. It&amp;rsquo;s like a ultimate question. So I can say with certainty, that I cannot handle it.&lt;/p>
&lt;p>But I did not think much about such things in that afternoon. For me, that afternoon was just a trivial one, of my thousands of afternoons. Many years later, when I tried to recall this period, I might have even forgotten it and cannot even utter any words about it. But I did remember that there was a time when I was truly living in that afternoon, which was enough. At least now I can still recall the dusk of that day, when the night gathered, and the darkness of forests were prolonged till the horizon. The moonlight cast on the &lt;strong>mottled&lt;/strong> leaves, and I &lt;strong>strolled&lt;/strong> along the path leading to the distance, no one with me except my shadow.&lt;/p>
&lt;p>Both of the evening breeze and the morning breeze were cool and refreshing. And in fact, I was just a kid afraid of the dark like most kids then. So I cannot ensure that my memory is right, since I can even not believe that I was so brave to walk outside the darkness alone. either. So more particularly, it was like at a summer morning, on which time I was passing the path.&lt;/p>
&lt;p>And therefore it brought me back to that distant morning again, when I was still a student. I was studying in the school of my village. It&amp;rsquo;s a small one, whose tallest building was only two floors. Ever since I started my school, I had constantly witnessed that it was &lt;strong>encroached&lt;/strong> gradually by surround growing houses and other buildings. The school also lacked the teachers. And by the way, it was said that my class teacher, also responsible for my math and other several main courses, teaching us for years, was used to be just a cook in our school, until no more teachers could be found.&lt;/p>
&lt;p>And here I want to talk about Tony, my classmate. It doesn&amp;rsquo;t mean that he&amp;rsquo;s the special one, but just, the first one that appears in my mind when I am thinking back now. He&amp;rsquo;s neither my desk-mate, nor front-desk- or back-desk-mate. To be honest, he was a guy who was a little short, quiet, and perhaps also a nerd at certain angle. But in the other hand, he was not an academic-excellent student either. Perhaps on the opposite as what you think, he just performed bad in his nearly every courses.&lt;/p>
&lt;p>But everyone at least has some areas in which (s)he is expert. And as for him, it is the origami. With no cut or paste, just by folding, the papers turned into various animals, like &lt;em>&lt;strong>senbazurus&lt;/strong>&lt;/em>&lt;sup>[1]&lt;/sup>, as if given the breath of life.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>[1] From the Japanese word 千羽鶴（せんばづる）, meaning one thousand origami cranes. Considering its English name is too lengthy when put here and below, which may cause the inconsistent language sense from the source language, therefore here I just used its romaji.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>I was interested by this kind of marvelous work and asked him if he would like to teach me how to make it. &amp;ldquo;It seems to &lt;strong>flutter&lt;/strong> away once you throw it into the air,&amp;rdquo; I &lt;strong>flattered&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;But it cannot be true,&amp;rdquo; he responded, without looking up, just sitting on the chair and concentrating on the desk. &amp;ldquo;Senbazurus are just the senbazurus, instead the cranes indeed after all. There&amp;rsquo;s no sleep, no diet, and no joy, no pain for it. In short: &amp;lsquo;it doesn&amp;rsquo;t think, therefore it is not&amp;rsquo;.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>I was astonished by his words and could not &lt;strong>retort&lt;/strong> for the moment. I cannot deny that it is he that was at the true side, but I just did not understand why he was so serious about my request and his works in a sudden without any &lt;strong>omens&lt;/strong>. &amp;ldquo;Perhaps he just in a bad mood today,&amp;rdquo; I thought to myself. &amp;ldquo;Maybe I should have not bothered him.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>But except him, most of my classmates were all playing noisily in the spare time between or after classes. And Arnold was the kid king among the whole grade in the school, though there might be only a dozen of people among a whole grade in the school of this remote village of mine. But he still had many friends, yet I was not sure if they were the friends indeed or in &lt;strong>awe&lt;/strong>. I was the one of the kind of people who were &lt;strong>taciturn&lt;/strong> and &lt;strong>introverted&lt;/strong>, so rarely have I called any of my friends to play outside, and always on the contrary——it&amp;rsquo;s they called me. And just as what I mentioned, one day, Arnold called me out——of course I would not have dared to refuse. After all, he even took me to play &lt;strong>truant&lt;/strong> together before, so what else could be more severe than that in the world, for me then the kid?&lt;/p>
&lt;p>And what did we do then? It&amp;rsquo;s already beyond my memory. What I could only remember was that Arnold seemed to have found some new preys while we were heading towards the Tony&amp;rsquo;s home. His house was just located near the lake that I mentioned above. So specifically, our destination was not Tony&amp;rsquo;s home, but was the lakefront.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Hey, there&amp;rsquo;s David and Mark,&amp;rdquo; Arnold said, &amp;ldquo;I&amp;rsquo;ll go to join them now. You can stay here for the moment or go back. Anyway it&amp;rsquo;s not what I need to care about.&amp;rdquo; And I chose the former. After all, David and Mark was even one grade higher than me. Since I was not too familiar with them, to stay with a relative acquaintance like Tony would be surely a better choice obviously.&lt;/p>
&lt;p>So we were just watching TV to kill time. But that&amp;rsquo;s not the only thing we used to spend. We then went out and sit around the lake to continue our words. We talked much, from tales to myths, from unicorn to phoenix, and from monsters to thrillers. I was so amazed by the unconstrained world that existed in his mind.&lt;/p>
&lt;p>I used to have such a limited outlook during my childhood, and I can prove this by telling you a another story. It was when I was playing the &lt;strong>cobbles&lt;/strong> behind the yard of my house, of course it might be boring in your eyes, but not in mine, at least at that time. Then one of my neighbors, an elder sister several years older than me, just came back from her travel to the urban district, where row upon row of skyscrapers, as she described, stood upright there. But it is not the point I am going to say, because the story I am telling now actually began with her introduction about the zoo, yes, just the zoo of animals.&lt;/p>
&lt;p>She said she had seen tigers, lions, elephants and many other various animals there. But in fact, I was doubtful about her words: &amp;ldquo;No joking please,&amp;rdquo; I laughed. &amp;ldquo;There were never such things like tigers that had even existed in the world.&amp;rdquo; And then it was her turn to be surprised: &amp;ldquo;What? Why do you have such thoughts?&amp;rdquo; She laughed, too. But I was serious: &amp;ldquo;Because I&amp;rsquo;ve never seen so-called beasts in the real world, but only in TV programs or cartoons.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>That&amp;rsquo;s really ridiculous, to only believe the things that we&amp;rsquo;ve seen, but ignore those unknown existences. Now I&amp;rsquo;ve been not so naïve anymore. However, what&amp;rsquo;s more ironical is that, up to now I have not seen the tigers or lions personally yet.&lt;/p>
&lt;p>But Tony is not the same, I hardly doubted his words.&lt;/p>
&lt;p>Watching the TV for a long time would finally turned a boring activity, therefore we then went away from the chairs and just hung out in his house.&lt;/p>
&lt;p>I&amp;rsquo;ve never taken a close look at the interior of his house before. I mean, it&amp;rsquo;s the first time that I&amp;rsquo;ve taken, but, could also be the last time I did, though I still didn&amp;rsquo;t realized it at that time.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Let&amp;rsquo;s see something interesting,&amp;rdquo; he supposed. And then he took out a picture from the drawer, and passed it to me. &amp;ldquo;That&amp;rsquo;s it,&amp;rdquo; he smiled. And in fact, it actually aroused my curiosity successfully.&lt;/p>
&lt;p>It was a black &amp;amp; white photo, slightly yellowed color reflecting the old stories beyond its experienced ages. There was a Japanese woman who stood at the prominent position of the photo, which could be easily inferred through the &lt;strong>exotic&lt;/strong> kimono she wore, and the oil-paper umbrella she held. And apart from these, beside her was also a man who was standing upright.&lt;/p>
&lt;p>So I started wondering——that who they were, and why they should appear in such picture——if they were still alive, or gone——was it a romance, or &lt;strong>tragedy&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>So I started trying to think about anything that might had some relations about this but was just in vain. Tony was an American, which I was sure about, so his parents should also be the same, apparently. I could also confirm from the accents of their tongues and appearance of their faces easily, because they were just coming back outside, opening the door, standing in front of us, and staring at us.&lt;/p>
&lt;p>So I tried to look up, and then saw his father. I attempted to greet to him or say something, but his fury suddenly erupted before my hello somehow when he noticed the picture on the desk. He tried to hold back his anger to me at first but finally still shouted to me: &amp;ldquo;Go out here, now.&amp;rdquo; And then he turned his head to Tony. The atmosphere became solemn and both me and Tony could feel the pressure from the air. The pressure seemed to push me out, and then I realized that I was just an unexpected guest, instead of the intimate of them or someone else.&lt;/p>
&lt;p>Therefore I was only to leave. Perhaps in order to avoid my &lt;strong>suffocation&lt;/strong> due to the high pressure, Tony&amp;rsquo;s mom pulled out a piece of bread from their bag and gave it me, &amp;ldquo;You are Tony&amp;rsquo;s friend, right? Don&amp;rsquo;t be nervous or worry about Tony&amp;rsquo;s father, he is always like that——oh, well, would you like this? Just take it as a gift&amp;rdquo;. But what she said didn&amp;rsquo;t relaxed me, instead, I was even more worried when I heard the word &amp;ldquo;always&amp;rdquo;. But I did not want to intensify the tension anymore so I just took it symbolically.&lt;/p>
&lt;p>But of course, no one would have any appetite at such situation. So I just threw it away on the side of the path once the figure of their house had faded away beyond my view.&lt;/p>
&lt;p>That was the last time I met him, without farewell. The next term, I transferred to the school located in the county, the town district.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;You know, the school of our village, is so&amp;hellip;&amp;rdquo;, my mother said.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Up to you,&amp;rdquo; I just replied casually.&lt;/p>
&lt;p>As a matter of fact, I was not the only one who transferred. According to my friends who still stayed there, after our leavings, two whole grades of the school did have classes in one classroom. Yes, just two grades, third of the primary school.&lt;/p>
&lt;p>And the next time I come back, though in fact just passing through, I found that the gate has been locked, and the yard was only left with ruined walls under overgrown weeds.&lt;/p>
&lt;p>I&amp;rsquo;ve left my hometown for education for nearly ten years. But most of my childhood friends have dropped out in their ninth grade year, drawing the period of their study career. It might seem a bit strange that though we were just living in the same village, we haven&amp;rsquo;t met each other for so many years.&lt;/p>
&lt;p>Some of them now are working on street barbecue, some do the barber and some become laborers. Some are enjoying their lives and looking forward to tomorrow. Some are dreaming of getting rich overnight and write it down as a slogan in their social medias. Some of them are just another me that lost the dreams, doing the &lt;strong>tedious&lt;/strong> work for living. Some of them have had the thick barriers with me, and I am also not the boy that denied the existence of tigers back then. Somehow I started to miss the old time&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>We were all changed, never the same, like I was once travelling through the reeds forest, but now walking on the weeds meadow at the same place.&lt;/p>
&lt;p>It&amp;rsquo;s been many years since my last time came here. Things were not, and so were the people. Air smelt damp, which made me a little bit chill in addition to the evening breeze. And just like an arranged coincidence, it started to sprinkle after a while, soaked my body and extinguished the flaring flames under the lake surface. Raindrop wrinkled the lake surface, just like the origami folding the ripples. The chirp of cicada was also silenced at that night. Moon shed its lights from lake bottom, &lt;strong>scattering&lt;/strong> into beams of light. I was trying to flying to the sky, and finally touched the ceil, only to find that I had already been there, and someone was smiling to me.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;It&amp;rsquo;s getting late. Now go home and have a rest.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>So I was trying to go back and have a rest. Though I haven&amp;rsquo;t been a regular there for the recent years, I still managed to find my way to that old house following the reeds, and then slept by following his words, and therefore then I awoke——&lt;/p>
&lt;p>From a long dream, I&amp;rsquo;ve had, for the whole day, at the cramped cabin, in a village, my old home, from dawn to dusk&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>